[
  {
    "questionNum": 43001,
    "questionText": " ഗുപ്ത സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പ്രയാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 43002,
    "questionText": " ഷാനമായുടെ രചയ്താവ് ? ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 43003,
    "questionText": " തൈമൂർ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ചത്? ",
    "answerText": 1398
  },
  {
    "questionNum": 43004,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേ സ്റ്റിഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 43005,
    "questionText": " സതി നിരത്തലാകിയ വര്ഷം? ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 43006,
    "questionText": " ഖിലാഫത്ത് പ്രസ്ഥാനത്തിന് രൂപം നല്കിയത് ? ",
    "answerText": " അലിസഹോദരന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43007,
    "questionText": " ഭഗത് സിംഗിനെ തൂക്കിലേറ്റിയത് ? ",
    "answerText": " 1931 മാർച്ച്‌ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 43008,
    "questionText": " മൂന്നുവട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങിലും പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യകാരാൻ ? ",
    "answerText": " ഡോ ബി ആർ അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43009,
    "questionText": " വല്ലഭായി പട്ടേലിനെ സർദാർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്‌ ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 43010,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ ദേശിയ വൃക്ഷം ? ",
    "answerText": " ദേവദാരു "
  },
  {
    "questionNum": 43011,
    "questionText": " ജപ്പന്റ്റെ ദേശിയ ഗാനം ? ",
    "answerText": " കിവിഗയോ "
  },
  {
    "questionNum": 43012,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ കൂടിയ ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43013,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്പീഡ് പോസ്റ്റ്‌ സർവീസ് ആരംഭിച്ചതെവിടെ ? ",
    "answerText": " എറണാംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 43014,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് സാൻഡി മരുഭൂമി കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ  "
  },
  {
    "questionNum": 43015,
    "questionText": " പ്രതിരോധ ഗവേഷണ വികസന സ്ഥാപനത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 43016,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ്‌ ഏർപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ശാന്തിപ്രസാദ് ജെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43017,
    "questionText": " വിശ്വസുന്ദരി പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യകാരി ? ",
    "answerText": " സുസ്മിത സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43018,
    "questionText": " മുഗൾ ഗാർഡൻ എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " രാഷ്‌ട്രപതി ഭവനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43019,
    "questionText": " ഇസ്രായിലിന്റെ പാർലമെന്റിന്റ്റ്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " നെസറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43020,
    "questionText": " വൃന്ദാവൻ പൂന്തോട്ടം ഏതു നഗരത്തിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43021,
    "questionText": " കാസർകോട്‌ ജില്ലയിൽ പ്രചാരത്തിലുള്ള ഒരു കലാരൂപം ? ",
    "answerText": " യക്ഷഗാനം "
  },
  {
    "questionNum": 43022,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മാനെജ്മെന്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുനതു? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 43023,
    "questionText": " അടിമവ്യാപാരം നിർത്തലാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " എബ്രഹാംലിങ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43024,
    "questionText": " സുര്യന്റെ ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43025,
    "questionText": " കറൻസി നോട്ടുകൾ അച്ചടിക്കുനത് ? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 43026,
    "questionText": " ആവിയന്ത്രം കണ്ടുപ്പിടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 43027,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43028,
    "questionText": " അയഡിന്റെ കുറവുമൂലം ഉണ്ടാവുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഗോയിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 43029,
    "questionText": " ചൂടാക്കിയാൽ നഷ്ട്ടപ്പെടുന്ന ജീവകം ? ",
    "answerText": " ജീവകം. സി "
  },
  {
    "questionNum": 43030,
    "questionText": " യങ്ങ് ഇന്ത്യ പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 43031,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ലവം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 1 7"
  },
  {
    "questionNum": 43032,
    "questionText": " ഗൗതമബുദ്ധന്റെ ആദ്യത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " സിദ്ധാർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43033,
    "questionText": " ഗർഭശ്രീമാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43034,
    "questionText": " യുനസ്കോ അംഗീകാരം നേടിയ കേരളത്തിലെ കലാരൂപം? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 43035,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം വന്യജീവി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം ഏതു ജില്ലയിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43036,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കർഷക ദിനമായി ആചരിക്കുനതു എന്ന്? ",
    "answerText": " ചിങ്ങം ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 43037,
    "questionText": " സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ റാണി? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 43038,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കൈതച്ചക്ക ഗവേഷണ കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " വെള്ളാനിക്കര (തൃശ്ശൂർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 43039,
    "questionText": " ഭക്തകവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 43040,
    "questionText": " ഉത്തരകേരളത്തിലെ ഒരു പരമ്പരാഗത കലാരൂപം ? ",
    "answerText": " തെയ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 43041,
    "questionText": " സിന്ധുനദീ തടനിവാസികൾ ആരാധിച്ചിരുന്ന മൃഗം ? ",
    "answerText": " കാള "
  },
  {
    "questionNum": 43042,
    "questionText": " മാഹി ആരുടെ കോളനി ആയിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 43043,
    "questionText": " നോബൽ പ്രൈസ് സമ്മാനിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43044,
    "questionText": " കറൻസി നോട്ടുകളിൽ എത്ര ഭാഷയിൽ മുല്യം രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " 1 7"
  },
  {
    "questionNum": 43045,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ശില്പ്പി ? ",
    "answerText": " ഡോ ബി ആർ അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43046,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": " 2 0 6"
  },
  {
    "questionNum": 43047,
    "questionText": " ബുദ്ധചരിതം രചിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43048,
    "questionText": " കേവല പുജ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " -2 7 3 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 43049,
    "questionText": " കൊനേരു ഹമ്പി ഏതു മേഖലയിൽ ആണ് പ്രശസ്ത ആയത് ? ",
    "answerText": " ചെസ്സ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43050,
    "questionText": " ഓർണിത്തോളജി എന്തിനെ കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്? ",
    "answerText": " പക്ഷികളെ പറ്റിയുള്ള പഠനം "
  },
  {
    "questionNum": 43051,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ലോട്ടറി ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 43052,
    "questionText": " സുനാമി എന്ന പദം ഏതു ഭാഷയിൽ ഉള്ളതാണ് ? ",
    "answerText": " ജാപ്പനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43053,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണകെട്ട് കേരളത്തിന്റെ ഏതു ജില്ലയിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 43054,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് പ്രധാന പങ്കുവഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്ലേറ്റ്ലറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43055,
    "questionText": " ഏക ലിംഗ സസ്യത്തിന് ഉദാഹരണമാണ്‌ ? ",
    "answerText": " ജാതി "
  },
  {
    "questionNum": 43056,
    "questionText": " ഇരവികുളം ദേശിയ പാർക്കിൽ സംരക്ഷിക്കപെട്ടിട്ടുള്ളത് ? ",
    "answerText": " വരയാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43057,
    "questionText": " ഗ്രഹ പട്ടികയിൽനിന്നു പുറത്താക്കപ്പെട്ട ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " പ്ലൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 43058,
    "questionText": " സാമൂഹിക ജീവിതം നയിക്കുന്ന ഒരു ഷഡ്പദം ? ",
    "answerText": " തേനീച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 43059,
    "questionText": " ലോക റിക്കോഡുകൾ രേഖപ്പെടുത്തുന്ന പുസ്തക്കം? ",
    "answerText": " ഗിന്നസ് ബുക്ക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43060,
    "questionText": " ഫ്യുസ് വയർ ഏതൊക്കെ ലോഹങ്ങളുടെ സങ്കരമാണ് ? ",
    "answerText": " ടിനും ലെഡും "
  },
  {
    "questionNum": 43061,
    "questionText": " ഒരു പൂർണ പരാദ സസ്യം ഏതു? ",
    "answerText": " മൂടില്ലാത്താളി "
  },
  {
    "questionNum": 43062,
    "questionText": " ഏതു കളിക്കാണ് ഡേവിഡ് കപ്പ്‌ നല്ക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ലോണ്‍ ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43063,
    "questionText": " വിക്രം സാരാഭായ് ബഹിരാകാശ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " തുമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 43064,
    "questionText": " കുണ്ടറ വിളമ്പരം പുറപ്പെടുവിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 43065,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലസേചന പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " കല്ലട "
  },
  {
    "questionNum": 43066,
    "questionText": " പരുത്തി കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം > ",
    "answerText": " മഹാരാക്ഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 43067,
    "questionText": " ആലുവ എഫ് എ സി ടി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43068,
    "questionText": " കീടങ്ങളെ കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ ? ",
    "answerText": " എന്റമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 43069,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ സി യുടെ കുറവുമൂലമുണ്ടാക്കുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " സ്കർവി "
  },
  {
    "questionNum": 43070,
    "questionText": " കാസർകോട്‌ ജില്ല രൂപികരിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": " 1 9 8 4"
  },
  {
    "questionNum": 43071,
    "questionText": " കേരള ഫോറെസ്റ്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പീച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 43072,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആദ്യമായി കേരളത്തിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 2 0"
  },
  {
    "questionNum": 43073,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദോഗിക മൃഗം ? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 43074,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സർവകലാശാല ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1 9 6 8"
  },
  {
    "questionNum": 43075,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സിംഹങ്ങളെ കാണുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗീർ നാഷണൽ പാർക്ക് ഗുജറാത്ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43076,
    "questionText": " സഹ്യന്റെ മകൻ എന്നാ കവിതയുടെ കർത്താവ്‌ ? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43077,
    "questionText": " മന്തുരോഗം പരത്തുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " ക്യുലക്സ് കൊതുക് "
  },
  {
    "questionNum": 43078,
    "questionText": " പെൻസിലിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഫ്ലെമിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 43079,
    "questionText": " തീ അണക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബണ്‍ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 43080,
    "questionText": " കറിയുപ്പിന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 43081,
    "questionText": " റേഡിയോ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർക്കോണി "
  },
  {
    "questionNum": 43082,
    "questionText": " പറക്കും സിംഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മിൽഖാ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 43083,
    "questionText": " തിരുപ്പതി ക്ഷേത്രം ഏതു സംസ്ഥാനതാണ് ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43084,
    "questionText": " ബേക്കൽ കോട്ട ഏതു ജില്ലയിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " കാസർകോട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43085,
    "questionText": " വീണപൂവ് എന്നാ കവിതയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43086,
    "questionText": " ശബരിമല ഏതു ജില്ലയിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 43087,
    "questionText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകളെ കണ്ടുവരുനത് ? ",
    "answerText": " സൈലന്റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 43088,
    "questionText": " തച്ചോളി ഒതേനന്റെ ജന്മ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 43089,
    "questionText": " മാർബിളിന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കർബണേ റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43090,
    "questionText": " അസ്ഥിയിലെ പ്രധാന ലവണമാണ്? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഫോസ്ഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43091,
    "questionText": " അന്തരീഷ മർദം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ബാരോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 43092,
    "questionText": " ഹവാ മഹൽ എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ജയ്പൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43093,
    "questionText": " ഭുമിയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജന്തു? ",
    "answerText": " നീല തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 43094,
    "questionText": " രക്തത്തിന് ചുവപ്പ് നിറം നൽക്കുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ലോബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43095,
    "questionText": " ഫൈലേറിയ രോഗം പരത്തുന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്യുലക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 43096,
    "questionText": " കാലടി ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് ?\\ ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43097,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശിയ പുഷ്പ്പം? ",
    "answerText": " താമര "
  },
  {
    "questionNum": 43098,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 43099,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ തുറമുഖം നിർമ്മിച്ചത്‌ ? ",
    "answerText": " രാജാ കേശവദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43100,
    "questionText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 43101,
    "questionText": " ജ്ഞാനപ്പാനയുടെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 43102,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ ആദ്യമായി അച്ചടിക്കപ്പെട്ട പുസ്തകം? ",
    "answerText": " സംക്ഷേപവേദാർത്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 43103,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ഥി ? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43104,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക്‌ ബൾബ്‌ കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തോമസ്‌ ആൽവാ എഡിസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43105,
    "questionText": " നാരങ്ങയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 43106,
    "questionText": " ആഷസ് കപ്പ്‌ ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43107,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ വരുമാന മാർഗം ? ",
    "answerText": " എക്സൈസ് നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 43108,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കരസേനയിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന പദവി ? ",
    "answerText": " ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43109,
    "questionText": " ഗ്രാമഫോണ്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " തോമസ്‌ ആൽവാ എഡിസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43110,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽനിന്നു ചന്ദ്രനിലേക്കുള്ള ദൂരം ? ",
    "answerText": " 3 8 2 1 6 8 കീ മീ "
  },
  {
    "questionNum": 43111,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗതയുള്ള മൃഗം ? ",
    "answerText": " ചീറ്റപ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 43112,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 6 9"
  },
  {
    "questionNum": 43113,
    "questionText": " കാസിരംഗ ദേശിയ ഉദ്യാനം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 43114,
    "questionText": " ഖജുരാഹോ ശിൽപ്പങ്ങൾ എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 43115,
    "questionText": " ചോള ക്ഷേത്രങ്ങൾ ഏതു സംസ്ഥനതാണ് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43116,
    "questionText": " കുത്തബ് മിനാർ എവടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 43117,
    "questionText": " ചെങ്കോട്ട എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 43118,
    "questionText": " ജന്ദർ മന്ദിർ ഏതു സംസ്ഥനതാണ് ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43119,
    "questionText": " ഏതു രോഗം നിർണ്ണയിക്കാൻ ആണ് എലിസ ടെസ്റ്റ്‌ നടതുനത് ? ",
    "answerText": " എയിഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 43120,
    "questionText": " ടെലിവിഷൻ കണ്ടുപ്പിടിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ ബെയേർഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43121,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഉപരാഷ്ട്രപതി ? ",
    "answerText": " ഡോ രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43122,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്‌ ? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാൻഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43123,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമിയുടെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 43124,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിമാരെ നിയമിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്‌ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 43125,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയെ നിയമിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗവർണ്ണർ "
  },
  {
    "questionNum": 43126,
    "questionText": " മഞ്ഞപ്പിത്തത്തിന് എതിരെ ഉള്ള ഔഷധമാണ് ? ",
    "answerText": " കീഴാർനെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 43127,
    "questionText": " നീല വിപ്ലവം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മത്സ്യ ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 43128,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ പതാകയുടെ നിറം ? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 43129,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉഷ്ണ മരുഭൂമി? ",
    "answerText": " സഹാറ  "
  },
  {
    "questionNum": 43130,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക്‌ ബൾബുകളിൽ നിറച്ചിരിക്കുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ആർഗണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43131,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ജെനറൽ ? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 43132,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിലുള്ള വളയങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 43133,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകാശ ഗവേഷണത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 43134,
    "questionText": " അയോധ്യ നഗരം ഏതു നദി തീരത്ത് ആണ് ? ",
    "answerText": " സരയു "
  },
  {
    "questionNum": 43135,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജി ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ഫാത്തിമ്മ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 43136,
    "questionText": " ചിന്നസ്വാമി സ്റ്റേ ഡി യം എവിടെ ആണ്> ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ (കർണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 43137,
    "questionText": " ഗീതാഗോവിന്ദത്തിന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " ജയദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43138,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട് ? ",
    "answerText": " ഭക്രനഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43139,
    "questionText": " വേദങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " നാല് "
  },
  {
    "questionNum": 43140,
    "questionText": " വന്ദേമാതരം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 43141,
    "questionText": " സാരേ ജഹാംസേ അഛ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്‌ ഇഖ്‌ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43142,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ കൃതിമ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 43143,
    "questionText": " ലോക മനുഷ്യാവകാശ ദിനം ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 1 0 "
  },
  {
    "questionNum": 43144,
    "questionText": " ഉറൂബ് എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി സി കുട്ടികൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43145,
    "questionText": " കേരള പിറവി ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 43146,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ഏറ്റവും അധികം സ്വ ഞ്ചറി കൾ നേടിയത് ? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43147,
    "questionText": " ലോക വനിതാ ദിനം ? ",
    "answerText": " മാർച്ച്‌ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 43148,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുവർണ്ണ താരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 43149,
    "questionText": " പത്തുരൂപ നോട്ടിൽ ഒപ്പിടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർ ണ ർ "
  },
  {
    "questionNum": 43150,
    "questionText": " ഒരു രൂപ നോട്ടിൽ ഒപ്പിടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ഫിനാൻസ് സെക്രട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 43151,
    "questionText": " ദേശ ബന്ധു എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സി ആർ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43152,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പട്ടാള മേധാവി ? ",
    "answerText": " കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 43153,
    "questionText": " മലേറിയ അണുക്കൾ കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ് ത്ര ഞൻ ? ",
    "answerText": " റൊണാൾ ഡ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43154,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ജനറൽ ? ",
    "answerText": " ട്രിഗ് വീലി "
  },
  {
    "questionNum": 43155,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്കു മനുഷ്യൻ ? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43156,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദുത പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ശിവസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 43157,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആകെ സംസ്ഥാന ങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 2 8"
  },
  {
    "questionNum": 43158,
    "questionText": " ശ്രീ നാരയണ ഗുരു സമാധി ആയ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 2 8"
  },
  {
    "questionNum": 43159,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റബ്ബർ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 43160,
    "questionText": " പുരാതനകാലത്ത്‌ പാടലീപുത്രം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പറ്റ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 43161,
    "questionText": " ഓറഞ്ചിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 43162,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രത ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43163,
    "questionText": " നിയമസഭയുടെ അധ്യക്ഷൻ ? ",
    "answerText": " സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43164,
    "questionText": " ഇന്ത്യുടെ ദേശിയ കല ണ്ടർ ? ",
    "answerText": " ശകവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 43165,
    "questionText": " ഗവ ർ ണ റെ നിയമിക്കുനത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്‌ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 43166,
    "questionText": " ഉത്തോലക നിയമം ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രഞ ൻ ? ",
    "answerText": " ആർക്കിമിഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43167,
    "questionText": " ക്വിറ്റ്‌ ഇന്ത്യ സമരം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 4 2"
  },
  {
    "questionNum": 43168,
    "questionText": " താജ്മഹൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ആഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 43169,
    "questionText": " ഒരു ടോർച്ച് സെല്ലിന്റ്റെ വോൾട്ടത ? ",
    "answerText": " 1. 5 വോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 43170,
    "questionText": " ദാസ്‌ കാപ്പിറ്റലിന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " കാറൽ മാർക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 43171,
    "questionText": " സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യ കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം ? ",
    "answerText": " ചാണ് ഡി ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 43172,
    "questionText": " അശോക ചക്രത്തിൽ എത്ര ആരക്കാലുകൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": " 2 4"
  },
  {
    "questionNum": 43173,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43174,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സർവ്വ സൈന്യാധിപൻ ആര്? ",
    "answerText": " രക്ഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 43175,
    "questionText": " ഓസ്ട്രിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 43176,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള വേദം ? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേതം "
  },
  {
    "questionNum": 43177,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഭൂഖണ്ഡം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 43178,
    "questionText": " വെള്ളാനകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തായ്‌ ലാൻഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43179,
    "questionText": " സബർമതിയിലെ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുനത് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 43180,
    "questionText": " ഇന്ത്യുടെ പ്രതിരോധ മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " എ കെ ആൻറണി "
  },
  {
    "questionNum": 43181,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങൾ ഇല്ലാത്ത ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43182,
    "questionText": " ചുവന്ന ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 43183,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽകൂടി പകരുന്ന ഒരു രോഗം? ",
    "answerText": " ടൈഫോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 43184,
    "questionText": " റോയിട്ടർ ഏതു രാജ്യത്തിൻറെ വാർത്ത ഏജൻസി ആണ്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43185,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വർണമെഡൽ ആദ്യമായി നേടിയ മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43186,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽ അലിയുന്ന ജീവകങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ജീവകം ബി, ജീവകം സി "
  },
  {
    "questionNum": 43187,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യ വളർച്ച ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 43188,
    "questionText": " ഓസോണ്‍ പാളിക്ക് കേടുവരുത്തുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ക്ലോറോ ഫ്ലുറോ കാർബണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43189,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാതവുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഹിമോഫീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 43190,
    "questionText": " ഹരിതകമുള്ള ജന്തുവാണ്‌? ",
    "answerText": " യുഗ്ലിന "
  },
  {
    "questionNum": 43191,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ ലോഹം ? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 43192,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രി ആയ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 43193,
    "questionText": " കൊതുക് പരത്തുന്ന ഒരു രോഗം ? ",
    "answerText": " മലമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 43194,
    "questionText": " കന്യാകുമാരിയെ സേലവുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ദേശിയപാത ? ",
    "answerText": " എൻ എച്ച് 4 7 "
  },
  {
    "questionNum": 43195,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വനഭുമിയുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 43196,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കവരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 43197,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നെല്ലറ ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43198,
    "questionText": " കേരളത്തില ഏറ്റവും ഒടുവിൽ നിലവിൽവന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " കാസർകോട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43199,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചാരസംഘടന? ",
    "answerText": " റോ "
  },
  {
    "questionNum": 43200,
    "questionText": " സർവകലാശാലയുടെ ചാൻസിലെർ ? ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 43201,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമസ് ദ്വീപ്‌ ഏതു രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ആസ്ത്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 43202,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ എണ്ണ ഖനി ? ",
    "answerText": " മുംബൈ ഹൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43203,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ സമാധി സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " രാജ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 43204,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മഴക്കാട് ? ",
    "answerText": " സൈലനറ്റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 43205,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 43206,
    "questionText": " തുരിശി ന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43207,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43208,
    "questionText": " പാലിന്റെ സാന്ദ്രത അളക്കുവാനുള്ള ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ലക്ടോമീറ്റെർ "
  },
  {
    "questionNum": 43209,
    "questionText": " ജയ്ജവാൻ ജയ് കിസാൻ എന്നാ മുദ്രാവാക്യം മുഴക്കിയത് ? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 43210,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് സമീപമുള്ള ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43211,
    "questionText": " ഏതു വിറ്റാമിന്റെ അഭാവം കൊണ്ടാണ് നിശാന്ധത ഉണ്ടാവുന്നത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ "
  },
  {
    "questionNum": 43212,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാല കൂട്ടക്കൊല നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1 9 1 9 ഏപ്രിൽ 1 3 "
  },
  {
    "questionNum": 43213,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിളയുന്ന പഴവർഗ്ഗം ? ",
    "answerText": " മാ മ്പ ഴം "
  },
  {
    "questionNum": 43214,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വർത്തമാന പത്രം ? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഗസറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43215,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസ്‌ രൂപികരിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " എ ഒ ഹ്യും "
  },
  {
    "questionNum": 43216,
    "questionText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹ ഏതു ജില്ലയിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43217,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധം അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ ? ",
    "answerText": " താക്കർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43218,
    "questionText": " സിൽക്ക് പാത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നാഥുല ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 43219,
    "questionText": " ലോകസഭ രൂപിക്രിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 5 2"
  },
  {
    "questionNum": 43220,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിര പോയിൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 43221,
    "questionText": " ഇറഖിന്റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " മെസപ്പൊട്ടെമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 43222,
    "questionText": " ഭരത് അവാർഡ്‌ നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാള സിനിമ നടൻ ? ",
    "answerText": " പി ജെ ആൻറണി "
  },
  {
    "questionNum": 43223,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ ജന്മസ്ഥലം ? ",
    "answerText": " യുഗോസ്ലാവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 43224,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ സ്ഥാപക ദിനം എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഓഗസ്റ്റ്‌ 1 4 "
  },
  {
    "questionNum": 43225,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന സൈനിക ബഹുമതി ഏത് ? ",
    "answerText": " പരമവീരചക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 43226,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തനതായ നൃത്ത രൂപമാണ്‌ ? ",
    "answerText": " മോഹിനിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 43227,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവണ്‍മേന്റിന്റെ തലവൻ ആര്? ",
    "answerText": " ഗവ ർ ണർ "
  },
  {
    "questionNum": 43228,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും പാകിസ്ഥാനെയും വേർത്തിരിക്കുന്ന അതിർത്തി രേഖ ? ",
    "answerText": " റാഡ് ക്ലിഫ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 43229,
    "questionText": " സൗര്യയുധതിലെ ഏറ്റവും വലിയ രണ്ടാമത്തെ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 43230,
    "questionText": " കേരള വനിതാ കമ്മീഷന്റെ ആദ്യത്തെ അധ്യക്ഷ ആര് ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 43231,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ ഡി യുടെ കുറവുമൂലമുണ്ടാവുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " കണ "
  },
  {
    "questionNum": 43232,
    "questionText": " അജന്ത എല്ലോറ ഗുഹാ ക്ഷേത്രങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 43233,
    "questionText": " ഭാരത രത്നവും നിഷാൻ -ഇ -പാകിസ്ഥാനും നേടിയ ഇന്ത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 43234,
    "questionText": " ഇന്ത്യുടെ ദേശിയ കായിക വിനോദം ? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 43235,
    "questionText": " തുഞ്ചൻ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43236,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നേവൽ അക്കാദമി ? ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 43237,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ "
  },
  {
    "questionNum": 43238,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കൽപ്പറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 43239,
    "questionText": " മണ്ഡരി രോഗത്തിന് കാരണമായ ജീവി ? ",
    "answerText": " എറിയോത്തിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43240,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കൂടി കടന്നുപോവുന്ന പ്രധാന അക്ഷാംശ രേഖ ? ",
    "answerText": " ഉത്തരായന രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 43241,
    "questionText": " ഒരു വ്യാഴവട്ടക്കാലം എത്ര വർഷമാണ്‌ ? ",
    "answerText": " 1 2 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 43242,
    "questionText": " ഐക്യരാക്ഷ്ട്രസഭ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1 9 4 5"
  },
  {
    "questionNum": 43243,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ്‌ ബാറ്റ് നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന മരം ? ",
    "answerText": " വില്ലോ "
  },
  {
    "questionNum": 43244,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളുടെ റിയർ വ്യൂ മിറർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കോണ്‍വെക്സ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 43245,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വിദ്യാഭാസ ഉപഗ്രഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " എഡ്യുസാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43246,
    "questionText": " കോവിലൻ എന്ന തൂലിക നാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സാഹിത്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " വി വി അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43247,
    "questionText": " പിരമിഡുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഈ ജി പ് ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43248,
    "questionText": " ജൂതൻമാരുടെ ദേവാലയം? ",
    "answerText": " സിനഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 43249,
    "questionText": " ശകവർഷം ആരംഭിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43250,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ പക്ഷി? ",
    "answerText": " മയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43251,
    "questionText": " സ്വരാജ്യം എന്റെ ജന്മാവകാശമാണ് എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബാല ഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 43252,
    "questionText": " റിച്ചർ സ്കെയിൽ ഉപയോഗിക്കുനത് ? ",
    "answerText": " ഭൂകമ്പത്തിന്റെ തീവ്രത അളക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43253,
    "questionText": " ഇനത്തെ കഥകളിയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " രാമനാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 43254,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരിരത്തിലെ സാധാരണ ഉഷ്മാവ് എത്ര? ",
    "answerText": " 3 7 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 43255,
    "questionText": " ജപ്പാന്റെ പാർലമെന്റിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " ഡ യ റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43256,
    "questionText": " കഴുകൻ ദേശിയ ചിഹ്നമായ രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " സ് പെ യിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43257,
    "questionText": " സ്വതന്ത്രം ,സമത്വം സാഹോദര്യം ഏതു വിപ്ലവത്തിന്റെ ആശയമാണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 43258,
    "questionText": " ഭൗ മോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള രണ്ടാമത്തെ മൂലകം ? ",
    "answerText": " സിലിക്കണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43259,
    "questionText": " മണ്ണിന്റെ അമ്ലതം കുറക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമ്മായം "
  },
  {
    "questionNum": 43260,
    "questionText": " ഫലപുഷ്ടി ഏറ്റവും കൂടിയ മണ്ണ് ? ",
    "answerText": " എക്കൽ മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 43261,
    "questionText": " കറുത്ത സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം "
  },
  {
    "questionNum": 43262,
    "questionText": " തീപിടിക്കാത്ത തടിയുള്ള മരം ? ",
    "answerText": " ഒംബു "
  },
  {
    "questionNum": 43263,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡണ്ടന്റെ ഔദോഗിക കാലാവധി ? ",
    "answerText": " 4 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 43264,
    "questionText": " സുര്യൻ കഴിഞ്ഞാൽ ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള നക്ഷത്രം ? ",
    "answerText": " പ്രോക്സിമ സെന്റ്റ്റൗരി "
  },
  {
    "questionNum": 43265,
    "questionText": " സി ബി ഐ യുടെ പൂർണ്ണരൂപം ? ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ബ്യുറോ ഓഫ് ഇൻവെസ്റ്റിഗേഷൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43266,
    "questionText": " ആസുത്രണ കമ്മീഷന്റെ തലവൻ ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 43267,
    "questionText": " ലോക്സഭയുടെ അധ്യഷൻ? ",
    "answerText": " സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43268,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 43269,
    "questionText": " ഭൂകമ്പത്തെ കുറിച്ചുള്ള പഠനo ? ",
    "answerText": " സീസ്മോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 43270,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്ന് ആദ്യമായി കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കദമി അവാർഡു നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ആർ നാരായണ പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43271,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43272,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കോളേജ് ? ",
    "answerText": " സി എം എസ് കോളേജ് കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 43273,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡു നേടിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത ? ",
    "answerText": " കെ സി ഏലിയാമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 43274,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43275,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്റെ സ്വന്തംനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 43276,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇരട്ട നഗരങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് , സെക്കന്തരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 43277,
    "questionText": " ത്രി രത്നങ്ങൾ ഏതു മതവുമായി ബന്ധപെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 43278,
    "questionText": " ചെ ങ്കി സ് ഖാൻ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " A D 1 2 2 1"
  },
  {
    "questionNum": 43279,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ ഔദ്യോഗിക ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " പൂവൻകോഴി "
  },
  {
    "questionNum": 43280,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ചന്ദ്ര പര്യവേഷണ പദ്ധതിയാണ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രയാൻ -1 "
  },
  {
    "questionNum": 43281,
    "questionText": " അഞ്ചമത്തെ വേദം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 43282,
    "questionText": " ജനഗണമന ആദ്യമായി ആലപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1 9 1 1 ഡിസംബർ 2 7 കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43283,
    "questionText": " ഗാന്ധി ജയന്തി എന്ന്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 43284,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ മൃഗം ? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 43285,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ നദി? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 43286,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " കെ 2 (ഗോഡ്വിൻ ഓസ്റ്റിൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 43287,
    "questionText": " ഗംഗാനദിയുടെ നീളം? ",
    "answerText": " 2 5 1 0 കീ മീ "
  },
  {
    "questionNum": 43288,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഗവർണർ ? ",
    "answerText": " സരോജിനിനായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 43289,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റോക്ക്‌ എക്സ്ചേഞ്ച് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43290,
    "questionText": " കേരളത്തി ന്റെ വടക്കേ അതിർത്തി സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 43291,
    "questionText": " മാർക്കോപോളോ കേരളം സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1 2 9 2"
  },
  {
    "questionNum": 43292,
    "questionText": " തുള്ളൽ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43293,
    "questionText": " ഫാൻറ്റസി പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43294,
    "questionText": " പൂക്കോട് തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43295,
    "questionText": " കറുത്ത പൊന്ന് എന്നറിയപ്പെടുനത് ? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 43296,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 43297,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അണകെട്ട് ? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43298,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ എയർപോർട്ട് ? ",
    "answerText": " ലെഹ് എയർപോർട്ട് , ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43299,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിലത്തെ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ? ",
    "answerText": " ബഹദൂർഷാ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43300,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി തന്റെ ആദ്യ സത്യാഗ്രഹം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43301,
    "questionText": " അക്ബർ പണികഴിപ്പിച്ച പട്ടണം ? ",
    "answerText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 43302,
    "questionText": " ബ്രഹ്മ സമാജ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറായ് "
  },
  {
    "questionNum": 43303,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43304,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " കെ കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43305,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രതയിൽ കേരളം ഇന്ത്യയിൽ എത്രാം സ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 43306,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദോഗിക വൃഷം ? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 43307,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദോഗിക പക്ഷി ആയ മലമുഴക്കി വേഴമ്പ ലിന്റെ ശാസ്തീയ നാമം ? ",
    "answerText": " ബ്യുസെറെസ് ബൈ കോർണിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43308,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43309,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആർച്ച് ഡാം ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 43310,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴലഭിക്കുന്ന കാലം? ",
    "answerText": " തെക്കു പടിഞ്ഞാറൻ മണ്‍സൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43311,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വന വിസ്ത്രിതി ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 43312,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വനഭൂമി ഇല്ലാത്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43313,
    "questionText": " എറ്റവും വിഷം കൂടിയ പാമ്പ് ? ",
    "answerText": " ശംഖുവരയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43314,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദേശിയോദ്യനം ? ",
    "answerText": " ഇരവികുളം നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43315,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതം ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43316,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷി സങ്കേതം ? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43317,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ്‌ കാരനല്ലാത്ത ആദ്യത്തെ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " പട്ടംതാണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 43318,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ധനകാര്യ മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സി അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43319,
    "questionText": " ദെക്ഷിണ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗേൾസ്‌ ഹൈസ്ക്കൂൾ ? ",
    "answerText": " ഹോളി ഏ ഞ്ചലസ് ഹൈസ്ക്കൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43320,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മേജർ തുറമുഖം ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 43321,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " എറണാംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 43322,
    "questionText": " കോണ്‍ഗ്രസ്സുകാരനായ ആദ്യത്തെ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ആർ ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43323,
    "questionText": " മഹാ കവിത്രയങ്ങൾ ആരോക്കെ ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ ,ഉള്ളൂർ , വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43324,
    "questionText": " കിനാവും കണ്ണീരും ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " വി ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43325,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ കളർ സംപ്രേക്ഷണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1 9 8 7"
  },
  {
    "questionNum": 43326,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചന്ദനമരങ്ങളുടെ നാട് ? ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43327,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നഗര വാസികൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 43328,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആദിവാസികൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43329,
    "questionText": " തെയ്യങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43330,
    "questionText": " ലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര സമരം തുടങ്ങിയത് എവിടെ നിന്ന്? ",
    "answerText": " മീററ്റ് (യു പി ) "
  },
  {
    "questionNum": 43331,
    "questionText": " ജമ്മുകശ്മീരിലെ ഔദോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഉറുദു "
  },
  {
    "questionNum": 43332,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43333,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച ആദ്യ വിദേശ സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43334,
    "questionText": " ഡൽഹി ഭരിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " റസിയ സുൽത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 43335,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 0 5"
  },
  {
    "questionNum": 43336,
    "questionText": " ശാന്തിവൻ ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ്‌? ",
    "answerText": " നെഹറു "
  },
  {
    "questionNum": 43337,
    "questionText": " ജനഗണമന ആലപിക്കാൻ എടുക്കുന്ന സമയം ? ",
    "answerText": " 5 2 സെക്കന്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43338,
    "questionText": " ഭുട്ടാന്റ്റെ ദേശിയ പക്ഷി ? ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 43339,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പരമോന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതി ? ",
    "answerText": " ഭാരത രത്നം "
  },
  {
    "questionNum": 43340,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ്‌ ഓഡിറ്റർ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " വിനോദ് റായ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43341,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യസഭ അംഗത്തിന്റെ കാലാവധി ? ",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 43342,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ ചിഹ്നം ? ",
    "answerText": " സിംഹ മുദ്ര(അശോക സ്തംഭം ) "
  },
  {
    "questionNum": 43343,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ദേശസാൽക്കരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 4 9"
  },
  {
    "questionNum": 43344,
    "questionText": " രണ്ടാം ബർദോളി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43345,
    "questionText": " കാലാവധി തികച്ച ആദ്യത്തെ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സി അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43346,
    "questionText": " കൊച്ചി എണ്ണ ശുദ്ധികരണ സ്ഥിതിചെയ്യുനത് എവിടെ? ",
    "answerText": " അമ്പലമുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43347,
    "questionText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1 7 4 1"
  },
  {
    "questionNum": 43348,
    "questionText": " കേരളൻ എന്ന തൂലിക നാമത്തിൽ എഴുതിയിരുനത് ? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 43349,
    "questionText": " നിള നദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43350,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തുറമുഖം ? ",
    "answerText": " ന്യൂ യോർക്ക്‌ തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 43351,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കളർ ചലചിത്രം ? ",
    "answerText": " കണ്ടം ബെച്ച കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 43352,
    "questionText": " ഹിറ്റ് ലെർ ഏതു രാജ്യത്താണ് ജനിച്ചത്‌ ? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 43353,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് കളുടെ മാതാവ് ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ട്രീഷ് പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43354,
    "questionText": " തേർഡ് വിൻഡോ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ലോകബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43355,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കപ്പൽ നിര്മ്മാണ ശാല സ്ഥിതി ചെയുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 43356,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് നക്ഷത്ര ബംഗ്ലാവ് സ്ഥാപിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43357,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ശുദ്ധജല തടാകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43358,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43359,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആന പരിശീലന കേന്ദ്രം എവിടെ ആണ്? ",
    "answerText": " കോടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43360,
    "questionText": " പ്രശസ്ത സോപാന സംഗീത വിദ്വാൻ ? ",
    "answerText": " ഞെരളത്ത് രാമപൊതുവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43361,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ദേശിയ ഉത്സവം ? ",
    "answerText": " ഓണം "
  },
  {
    "questionNum": 43362,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏലം ഗവേഷണ കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " പാമ്പാടുംപാറ "
  },
  {
    "questionNum": 43363,
    "questionText": " നാരായണീയം എഴുതിയത് ആര്? ",
    "answerText": " മേൽപ്പത്തൂർ നാരായണഭട്ടതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 43364,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രസ് ? ",
    "answerText": " സി എം എസ് പ്രസ് കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 43365,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള എണ്ണകിണർ ? ",
    "answerText": " ദിഗ്ബോയ് (ആസാം ) "
  },
  {
    "questionNum": 43366,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്ക് ഭാഗത്തുള്ള സമുദ്രം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 43367,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ പൂന്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 43368,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സിലിക്കണ്‍വാലി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43369,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ നാഷണൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ക്രുഗൻ നാഷണൽ പാർക്ക് ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 43370,
    "questionText": " വീർ ഭുമി ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ്‌ ? ",
    "answerText": " രാജീവ്‌ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 43371,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന്റെ അത് ല ററിക്കിൽ സെമിഫൈനലിൽ എത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിതാ? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിത്സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43372,
    "questionText": " അലാഹയുടെ പെണ്‍മക്കൾ ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 43373,
    "questionText": " ലോക ഭൗ മദിനം ആചരിക്കുനതു ഏതു ദിവസമാണ് ? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 2 2 "
  },
  {
    "questionNum": 43374,
    "questionText": " ദീനബന്ധു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി എഫ് ആൻഡ്രൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43375,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വാനമ്പാടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സരോജിനിനായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 43376,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ വൃക്ഷം ? ",
    "answerText": " ആൽമരം "
  },
  {
    "questionNum": 43377,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43378,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകസഭ സ്പീക്കർ ? ",
    "answerText": " ജി വി മാവ് ല ങ്ക ർ "
  },
  {
    "questionNum": 43379,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാതു സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുനത്? ",
    "answerText": " ജാർഖന്ധ് "
  },
  {
    "questionNum": 43380,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുസ്ലിം ഭരണം സ്ഥാപിക്കുന്നതിന്നുമുന്പ് ഭരിച്ചുകൊണ്ടിരുന്ന അവസാനത്തെ ഹിന്ദു രാജാവ് ? ",
    "answerText": " പൃഥിരാജ് ചൗഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43381,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒന്നാമത്തെ വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 43382,
    "questionText": " ബൈ സൈക്കിൾ ആദ്യമായി ഇന്ത്യയിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 8 9 0"
  },
  {
    "questionNum": 43383,
    "questionText": " ജാവ എന്നാൽ എന്ത്? ",
    "answerText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടർ ലാംഗ്വേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 43384,
    "questionText": " ബി സി ജി എടുക്കുന്നത് എന്തിനെ പ്രധിരോധികാൻ ആണ് ? ",
    "answerText": " ട്യു ബെർ കുലോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43385,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ കൊമേഴ് സ്യൽ ബാങ്ക് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 43386,
    "questionText": " ഒരു മെഗാവാട്ട് എത്ര വാട്സ് ആണ്? ",
    "answerText": " 1 0 0 0 0 0 0 വാട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 43387,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക പുഷ്പ്പം ? ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 43388,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന ജൂതപള്ളി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേ രി "
  },
  {
    "questionNum": 43389,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുധ പദ്ധതി ഏത് ? ",
    "answerText": " പള്ളിവാസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43390,
    "questionText": " എക്സ് -റെയ്സ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " റോണ്‍ജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43391,
    "questionText": " അറ്റക്കാമ മരുഭൂമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 43392,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മരുഭൂമി? ",
    "answerText": " ഗോബി മരുഭൂമി  "
  },
  {
    "questionNum": 43393,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43394,
    "questionText": " തമിഴ്നട്ടിന്റ്റ്റെ ദേശിയ ഉത്സവം ? ",
    "answerText": " പൊങ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43395,
    "questionText": " അലാവുദീൻ ഖില്ജിയുടെ സദസ്സിലെ പ്രസിദ്ധ കവി ? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 43396,
    "questionText": " മകന്റെ തടവറയിൽ കിടന്നുമരികെണ്ടിവന്ന മുഗൾ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43397,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പടിഞ്ഞാറുഭാഗത്ത്‌ ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യർ സ്ഥപിച്ച മഠം ? ",
    "answerText": " ദ്വാരക "
  },
  {
    "questionNum": 43398,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സയൻസ് സിറ്റി? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 43399,
    "questionText": " ദൂരദർശന്റെ ആപ്തവാക്യം ? ",
    "answerText": " സത്യം ശിവം സുന്ദരം "
  },
  {
    "questionNum": 43400,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അറ്റോമിക ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൽപ്പാക്കം (തമിഴ്നാട്‌ ) "
  },
  {
    "questionNum": 43401,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മുസ്ലിം രാഷ്‌ട്രപതി? ",
    "answerText": " ഡോ സക്കീർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43402,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആകെ എത്ര കായലുകൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": " 3 4"
  },
  {
    "questionNum": 43403,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ജനസം ഖ്യ ഉള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 43404,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശിയ പാത ? ",
    "answerText": " എൻഎച്ച് 4 7 A "
  },
  {
    "questionNum": 43405,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആണവ പരീഷണം നടത്തിയ പൊഖ്റാൻ ഏതു സംസ്ഥാനതാണ് ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43406,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ ഒരു നിർ ത്ത രൂപം ? ",
    "answerText": " തമാശ "
  },
  {
    "questionNum": 43407,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും കിഴെക്കെ അറ്റത്ത്‌ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43408,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഗഡിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " റായ് പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43409,
    "questionText": " വേദങ്ങൾ രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആര്യന്മാര് "
  },
  {
    "questionNum": 43410,
    "questionText": " അർത്ഥശാസ്ത്രം ഇംഗ്ലീഷി ലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ശ്യാമശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 43411,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്തെ തമിഴ് കവികളുടെ കൂട്ടായ്മ ? ",
    "answerText": " സംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 43412,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുസ്ലിം ഭരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്‌ ഗോറി "
  },
  {
    "questionNum": 43413,
    "questionText": " കോണ്‍ഗ്രസിലെ മിതവാദികളുടെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഗോപാല കൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 43414,
    "questionText": " മൈസൂർ കടുവ എന്നറിയപ്പെടുനത് ? ",
    "answerText": " ടിപ്പുസുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43415,
    "questionText": " മെക്സികോയുടെ ദേശിയ പുഷ്പ്പം? ",
    "answerText": " ഡാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 43416,
    "questionText": " പതാകകളെ പറ്റിയുള്ള പഠനമാണ് ? ",
    "answerText": " വെക്സില്ലോള ജി "
  },
  {
    "questionNum": 43417,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടിയ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43418,
    "questionText": " മൈഥിലി ഭാഷ എവിടെ സംസാരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43419,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ കാലാവസ്ഥ പഠന ഉപഗ്രഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " കൽപ്പന 1 "
  },
  {
    "questionNum": 43420,
    "questionText": " ദേശിയ സുരക്ഷദിനം എന്ന് ? ",
    "answerText": " മാർച്ച്‌ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 43421,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ ലിഖിത ഭരണഘടന ? ",
    "answerText": " യു എസ് എ യുടെ ഭരണഘടന "
  },
  {
    "questionNum": 43422,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇറക്കുമതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം ഉത്പന്നങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43423,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സാമ്പത്തിക വർഷം ഏതുമുതൽ ഏതുവരെ ആണ് ? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 1 മുതൽ മാർച്ച്‌ 3 1 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 43424,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കശുവണ്ടി ഫാക്ടറികൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 43425,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 43426,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റോക്ക് ഗാർഡൻ എവിടെ സ്ഥ്തിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43427,
    "questionText": " മാനാ ഞ്ചിറ മൈതാനം എവിടെ ആണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 43428,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഇ എം എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43429,
    "questionText": " കേരളത്തില ഏറ്റവും കൂടുതൽ മരച്ചീനി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 43430,
    "questionText": " കക്കാട് പദ്ധതി ഏതു ജില്ലയിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 43431,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ടൌണ്‍ഷിപ്പ് ? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43432,
    "questionText": " കേരളകലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിതമായ വര്ഷം? ",
    "answerText": " 1 9 3 0"
  },
  {
    "questionNum": 43433,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43434,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങ ളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43435,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 5 7"
  },
  {
    "questionNum": 43436,
    "questionText": " സ്വാതി സംഗീതോത്സവം നടക്കുനതു എവിടെ വെച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " കുതിരമാളിക "
  },
  {
    "questionNum": 43437,
    "questionText": " ബോൾഗാട്ടി പാലസ് കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 43438,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 43439,
    "questionText": " കലഹാരി മരുഭൂമിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന പുരാതന ഗോത്രവർഗം? ",
    "answerText": " ബുഷ്‌മെന്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 43440,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ റെയിൽവേ ഡിവിഷനുകൾ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം , പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43441,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43442,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ലീഷ് സ്കൂൾ എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 43443,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കെ ആർ ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 43444,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കുരുമുളക് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43445,
    "questionText": " കേരള സംഗീത അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43446,
    "questionText": " അവസാനം ഇന്ത്യ വിട്ട വിദേശ ശക്തി ? ",
    "answerText": " പോര്ച്ചുഗ്രീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43447,
    "questionText": " പ്രവത്തിക്കുക അല്ലെ ങ്കി ൽ മരിക്കുക എന്ന് പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 43448,
    "questionText": " ഭൂദാന പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " ആചാര്യാ വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 43449,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ തുറമുഖം നിർമ്മിച്ചത്‌ ആര്? ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43450,
    "questionText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ്സിനെ നേതാജി എന്ന് വിളിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 43451,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ചൈനയും പഞ്ചശീല കരാർ ഒപ്പുവെച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1 9 5 4 ജൂണ്‍ 2 8 "
  },
  {
    "questionNum": 43452,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ നേതാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ടി കെ മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43453,
    "questionText": " ഗോൾഡൻ ഗൈറ്റ് ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " വിക്രം സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 43454,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ യോഗ്യമായ കൂണ്‍ ഏത്? ",
    "answerText": " അഗരിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43455,
    "questionText": " പിത്തരസം ഉല്പാദിപ്പിക്കുനത് എവിടെ ആണ്? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43456,
    "questionText": " കേശവന്റെ വിലാപം എഴുതിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " എം മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43457,
    "questionText": " ഭോപാൽ വിഷവാതക ദുരന്തം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 8 4"
  },
  {
    "questionNum": 43458,
    "questionText": " ശിശുദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " നവംബർ 1 4 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 43459,
    "questionText": " ഫിഫയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സൂറിച്ച് (സ്വിസ്വർ ലാൻഡ്‌ ) "
  },
  {
    "questionNum": 43460,
    "questionText": " വാട്ടർ എന്നാ സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ദീപ മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 43461,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ വികസന ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മനില (ഫിലിപ്പെൻസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 43462,
    "questionText": " തലയോട്ടിയിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": " 2 2"
  },
  {
    "questionNum": 43463,
    "questionText": " സിക്കുകാരുടെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം ? ",
    "answerText": " ആദിഗ്രന്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 43464,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തെ യുനെസ്കോ ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 2 0 1 2"
  },
  {
    "questionNum": 43465,
    "questionText": " കേരള പാണിനി എന്നറിയപ്പെടുനത് ? ",
    "answerText": " എ ആർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 43466,
    "questionText": " പോര്ച്ചുഗ്രിസുകരിൽനിന്നും ഇന്ത്യ ഗോവ പിടിച്ചെടുത്ത വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 6 1 ഡിസംബർ 1 9 "
  },
  {
    "questionNum": 43467,
    "questionText": " മണ്ണിനെ കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്? ",
    "answerText": " പെ ഡോ ളജി "
  },
  {
    "questionNum": 43468,
    "questionText": " ദി ഗൈഡ് ആരുടെ കൃതിയാണ് ",
    "answerText": " ആർ കെ നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43469,
    "questionText": " ദേശിയ കാർഷിക ദിനം ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 3 "
  },
  {
    "questionNum": 43470,
    "questionText": " കൊങ്കണ്‍ റെയിൽ പാത എവിടെ മുതൽ എവിടെ വരെ ആണ്? ",
    "answerText": " മംഗലാപുരം മുതൽ റോഹ വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 43471,
    "questionText": " മനുഷ്യ രക്തത്തിന്റെ P H ? ",
    "answerText": " 7. 5"
  },
  {
    "questionNum": 43472,
    "questionText": " ചൈനമാൻ എന്ന പാദം ഏതുകളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43473,
    "questionText": " ചെങ്കോട്ട പണിത ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43474,
    "questionText": " കർണാടകയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43475,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കോസലം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചത്തിസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 43476,
    "questionText": " രഞ്ജിത്ത് സാഗർ അണകെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുനതെവിടെ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43477,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ്‌ മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഇ എം എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43478,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗവ ർ ണർ ? ",
    "answerText": " ബി രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 43479,
    "questionText": " കേരള തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കാസർകോട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43480,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡീ സൽ വൈദ്യുത നിലയം? ",
    "answerText": " ബ്രഹമപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 43481,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‌ ഏകദേശം എത്ര കിലോമീറ്റർ കടൽത്തിരമുണ്ട്? ",
    "answerText": " 5 8 0 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 43482,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുരം ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 43483,
    "questionText": " സെൻറ് തോമസ്‌ കേരളത്തില വന്നത് ? ",
    "answerText": " A D 5 2"
  },
  {
    "questionNum": 43484,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം നടന്നതെന് ? ",
    "answerText": " 1 9 3 1"
  },
  {
    "questionNum": 43485,
    "questionText": " കേരള കലാമന്ധലതിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 43486,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കായൽ ? ",
    "answerText": " വെ മ്പ നാട്ടു കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43487,
    "questionText": " സൈലെന്റ്വാലി സ്ഥിതി ചെയ്യുനത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43488,
    "questionText": " കേരളത്തില ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥലത്ത് കൃഷി ചെയ്യുന്ന വിള ? ",
    "answerText": " നാളികേരം "
  },
  {
    "questionNum": 43489,
    "questionText": " ഇഞ്ചിയുടെ ജന്മദേശം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 43490,
    "questionText": " കേരള ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കെ കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43491,
    "questionText": " ഹർഷ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " കനൂജ് "
  },
  {
    "questionNum": 43492,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി യുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു ? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 43493,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗുഹാ ക്ഷേത്രം ? ",
    "answerText": " അജന്ത "
  },
  {
    "questionNum": 43494,
    "questionText": " ഹർഷ ചരിതത്തിന്റെ കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " ബാണ ഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43495,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43496,
    "questionText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ സുവർണ്ണ കാലം ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്റെ ഭരണകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 43497,
    "questionText": " ബർദോളി സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43498,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമ സഭ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1 9 6 8"
  },
  {
    "questionNum": 43499,
    "questionText": " ബുദ്ധന് ബോധോദയം കിട്ടിയ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഗയ "
  },
  {
    "questionNum": 43500,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തുറമുഖം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43501,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പഞ്ചായത്ത് രാജ് നടപ്പാക്കിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ (1 9 5 9 ) "
  },
  {
    "questionNum": 43502,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആദിവസികൾ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 43503,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ പ്രധാന ഉത്സവം ? ",
    "answerText": " ഗണേശ ചതുർഥി "
  },
  {
    "questionNum": 43504,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43505,
    "questionText": " സിന്ധുനദിതട നിവാസികളുടെ പ്രധാന വരുമാന മാർഗ്ഗം ? ",
    "answerText": " കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 43506,
    "questionText": " രഘുവംശം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43507,
    "questionText": " ശിലാദിത്യ രാജ എന്നറിയപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ഹർഷവർദനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43508,
    "questionText": " പാണ്‍ ഡ്യ രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 43509,
    "questionText": " ബുദ്ധിമാനായ വിഡ്ഢി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുനത് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്‌ ബിന് തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 43510,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യ വയോധികൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുനത് ? ",
    "answerText": " ദാദ ഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 43511,
    "questionText": " ക്വി റ്റ് ഇന്ത്യ സമരനായിക എന്നറിയപ്പെട്ടിരുനത് ? ",
    "answerText": " അരുണ ആസഫലി "
  },
  {
    "questionNum": 43512,
    "questionText": " ബേലൂർ സ്വാമി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43513,
    "questionText": " വേദങ്ങളിലേക്ക് മടങ്ങിപോകുവിൻ എന്ന് പറഞ്ഞത് ആര്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സ്വരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 43514,
    "questionText": " മുസ്ലിം ലീഗിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡണ്ട്‌? ",
    "answerText": " നവാബ് സലിമുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 43515,
    "questionText": " ഓസ്ട്രലിയയുടെ ദേശിയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " അ ക്കേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 43516,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 43517,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും തിരക്കേറിയ വിമാന താവളം ? ",
    "answerText": " ചത്രപതി ശിവജി എയർ പോർട്ട്‌ മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43518,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദെശിയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യ മിസൈൽ ? ",
    "answerText": " പൃഥ്യി "
  },
  {
    "questionNum": 43519,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ വനിത ? ",
    "answerText": " ആശാ പൂർണദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 43520,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിന്റെ ഔദോഗിക കാലാവധി ? ",
    "answerText": " അഞ്ചുവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 43521,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ ഹൈകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " ലീല സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 43522,
    "questionText": " ആസുത്രണ കമ്മീഷന്റെ ആദ്യത്തെ ഉപാധ്യഷൻ ? ",
    "answerText": " ഗുൽസാരിലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 43523,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 43524,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് വിസ്തീർണം ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43525,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു ജനിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ചേമ്പഴന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 43526,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ മുസ്ലിങ്ങൾ ഉള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 43527,
    "questionText": " ആഗ്ര പട്ടണത്തിന്റെ നിർമ്മാതാവ് ? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 43528,
    "questionText": " ബൈ സൈക്കിൾ കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മാക്മില്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43529,
    "questionText": " താജ് മഹൽ ഏതു നദി തീരത്ത് ആണ് ? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 43530,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരിരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഒക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43531,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഡെൽഹൗ സി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 43532,
    "questionText": " അധ്യാപക ദിനം എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബർ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 43533,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മുസ്ലിം പള്ളി ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43534,
    "questionText": " ഡൽഹിയിൽ നിന്നി ദേവഗിരിയിലേക്ക് തലസ്ഥാനം മാറ്റിയ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്‌ ബിൻ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43535,
    "questionText": " ശിവജി അന്തരിച്ചത്‌ ? ",
    "answerText": " 1 6 8 0"
  },
  {
    "questionNum": 43536,
    "questionText": " മലബാർ ലഹള നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 2 1"
  },
  {
    "questionNum": 43537,
    "questionText": " പീച്ചി ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുനത് ഏതു ജില്ലയിൽ ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43538,
    "questionText": " എസ് എൻ ഡി പി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 43539,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ (2 4 4 K m ) "
  },
  {
    "questionNum": 43540,
    "questionText": " കൊച്ചി സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസ് ലെർ ? ",
    "answerText": " ജോസ ഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 43541,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഭൂഖന്ധം ? ",
    "answerText": " ആ സ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 43542,
    "questionText": " തായ് ലാൻഡിൻറെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43543,
    "questionText": " ഉദയ നക്ഷത്രം എന്നറിയപ്പെടുനത് ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43544,
    "questionText": " ദ്വീപുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുനത്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43545,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43546,
    "questionText": " പഹാരി ഭാഷ ഏതു സംസ്ഥാനത്താ \\ണ് സംസാരിക്കുനത് ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 43547,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 43548,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ കോഴിക്കോട്ട് വന്നിറങ്ങിയ കപ്പലിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " സാൻ ഗബ്രിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43549,
    "questionText": " 1809 ജനുവരി 11-ൽ കുണ്ടറ വിളംബരം പ്രഖ്യാപിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 43550,
    "questionText": " വിലാസിനി എന്നത് ആരുടെ തൂലിക നാമമാണ്? ",
    "answerText": " എം കെ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43551,
    "questionText": " പാതിരാ സുര്യന്റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 43552,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏക ജൂത രാഷ്ട്രം ? ",
    "answerText": " ഇസ്രയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43553,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43554,
    "questionText": " ലോക തൊഴിലാളി ദിനം ? ",
    "answerText": " മെയ്‌ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 43555,
    "questionText": " ഭൗതിക ശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഏഷ്യകാരാൻ ആയ ഇന്ദ്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " സി വി രാമൻ (1 9 3 0 ) "
  },
  {
    "questionNum": 43556,
    "questionText": " സൗ രയുധത്തിൽ എത്ര ഗ്രഹങ്ങൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": " എട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 43557,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ സംസാരിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ചൈനീസ് (മന്ധരിൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 43558,
    "questionText": " മരതക ദീപ് എന്നരിയപ്പെടുനത് ? ",
    "answerText": " അയർലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 43559,
    "questionText": " കണ്ണിനെ കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്ര ശാഖ? ",
    "answerText": " ഒഫ്താൽ മോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 43560,
    "questionText": " നാരങ്ങയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " സിട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 43561,
    "questionText": " ന്യുസിലാണ്ടിൽ മാത്രം കാണപെടുന്ന പറക്കാത്ത പക്ഷി? ",
    "answerText": " കിവി "
  },
  {
    "questionNum": 43562,
    "questionText": " ഒരു കോഴിമുട്ടയുടെ ഏകദേശ ഭാരം ? ",
    "answerText": " 5 0 -5 5 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 43563,
    "questionText": " സിനിമ ആക്കിയ ആദ്യ മലയാള നോവൽ ? ",
    "answerText": " മാർ ത്താണ്ടവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 43564,
    "questionText": " ആധുനിക സിനിമയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ്‌ ഗ്രിഫിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 43565,
    "questionText": " ഗാന്ധി സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ ? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ്‌ അറ്റെൻബറോ "
  },
  {
    "questionNum": 43566,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക് സി ൽ പങ്കടുത്ത ആദ്യ മലയാളി വനിത ? ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 43567,
    "questionText": " ഫാൻ വൈദ്യുതോർജത്തെ എന്താക്കി മാറ്റുന്നു ? ",
    "answerText": " യാന്ത്രികോര്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 43568,
    "questionText": " കടുവ സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 43569,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കശുവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 43570,
    "questionText": " എലി ചെള്ള് പരത്തുന്ന രോഗം ? ",
    "answerText": " പ്ലേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 43571,
    "questionText": " രക്ത ഗ്രൂപ്പുകൾ കണ്ടെത്തിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " കാൾ ലാൻഡ്‌സ്റ്റെനെർ "
  },
  {
    "questionNum": 43572,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ വലിയ ദ്വീപുസമുഹം ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 43573,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്ക് ഇന്ത്യയെ ഏതു രാജ്യമായി വേർതിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 43574,
    "questionText": " ഘാനയുടെ പഴയ പേര് ? ",
    "answerText": " ഗോൾഡ്‌കോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43575,
    "questionText": " ഹൈടക് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ഹൈദരബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 43576,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43577,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43578,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " B C 3 2 6"
  },
  {
    "questionNum": 43579,
    "questionText": " കമ്പോള നിയന്ത്രണം ഏർപ്പെടുത്തിയ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " അലാവുദീൻ ഖില്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 43580,
    "questionText": " സുർ രാജ്യവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " ഷേർഷ സുരി "
  },
  {
    "questionNum": 43581,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി പങ്ക്എടുത്ത വട്ടമേശ സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 43582,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ ദേശിയ പഴം ? ",
    "answerText": " ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 43583,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ടെലിവിഷൻ സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1 9 8 2 നവംബറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43584,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഷിപ്‌യാഡ് എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 43585,
    "questionText": " ഐ എസ് ആർ ഒ യുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43586,
    "questionText": " ദേശിയ സുരക്ഷ സമിതിയുടെ അധ്യക്ഷൻ ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 43587,
    "questionText": " യുണിയൻ ലിസ്റ്റിലെ വിഷയങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": " 9 7"
  },
  {
    "questionNum": 43588,
    "questionText": " കശ്മീരിന് പ്രതേക പദവി നല്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ് ? ",
    "answerText": " 3 7 0"
  },
  {
    "questionNum": 43589,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജിംനാസ്റ്റിക് പരിശിലന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുനതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 43590,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കദമി രൂപം കൊണ്ടത്‌ എന്ന്? ",
    "answerText": " 1 9 5 6 ഓഗസ്റ്റ് 1 5 "
  },
  {
    "questionNum": 43591,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭ നിലവില വന്നത്? ",
    "answerText": " 1 9 0 4"
  },
  {
    "questionNum": 43592,
    "questionText": " സ്വദേശാ ഭിമാനി പത്രത്തിന്റെ സ്ഥപകാൻ ? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 43593,
    "questionText": " മാരാമണ്‍ കണ്‍വെൻഷൻ നടക്കുനത് ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് ? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 43594,
    "questionText": " വരണ്ട കടൽ എന്ന് വിളിപ്പേരുള്ള മരുഭൂമി? ",
    "answerText": " ഗോബി മരുഭൂമി  "
  },
  {
    "questionNum": 43595,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പക്ഷി ? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 43596,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമ ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43597,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ദേശിയ പാത? ",
    "answerText": " N H 4 7"
  },
  {
    "questionNum": 43598,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ ടെസ്റ്റ്‌ട്യൂബ് ശിശു ? ",
    "answerText": " ലുയി ബ്രൌണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43599,
    "questionText": " സയാം എന്നറിയപെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ്‌ലാൻഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43600,
    "questionText": " പിങ്ക് സിറ്റി എന്നറിയപെടുനത്‌ ? ",
    "answerText": " ജെയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43601,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഹൃദയം എന്നറിയപെടുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 43602,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വ്യവസായിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപെടുന്നത്‌ ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43603,
    "questionText": " ഭാഷ അടിസ്ഥാനത്തിൽ രൂപംകൊണ്ട ആദ്യ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ആൻഡ്ര പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 43604,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 43605,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽ തീരമുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43606,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഷേക്സ്പിയ ർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43607,
    "questionText": " സലിം രാജകുമാരാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 43608,
    "questionText": " ചാർമിനാറിന്റെ നിർമ്മാതാവ് ? ",
    "answerText": " ഖുലി കുത്തബ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 43609,
    "questionText": " പഞ്ചാബ്‌ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്‌ ? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 43610,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണമിഷൻ സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43611,
    "questionText": " അ​ന്തർ​ദേ​ശീയ ജൈ​വ​വൈ​വി​ദ്ധ്യ​ദി​നം? ",
    "answerText": " മേ​യ് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 43612,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ സംസാരിക്കുന്ന ഭാഷ ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 43613,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിമാന സർവീസ് ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി - കറാച്ചി (1 9 1 2) "
  },
  {
    "questionNum": 43614,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഭൗമ നീരിഷണ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ഭാസ്കര 1 "
  },
  {
    "questionNum": 43615,
    "questionText": " ഇന്ത്യ റിപ്ലബിക്ക് ആയത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1 9 5 0 ജനുവരി 2 6 "
  },
  {
    "questionNum": 43616,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭികുന്നത് ? ",
    "answerText": " നേര്യമംഗലം(എറണാംകുളം ) "
  },
  {
    "questionNum": 43617,
    "questionText": " രണ്ടാം തറയ്ൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 1 9 2"
  },
  {
    "questionNum": 43618,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയുടെ അവസാനത്തെ ഗവർണ്ണർ ജെനറൽ ? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 43619,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ ലോകത്ത് ഇന്ത്യക്ക് എത്രാം സ്ഥാനമാണുള്ളത് ? ",
    "answerText": " ഏഴ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43620,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സ് ൽ അത് ല ററി ക്ക്‌ ഇനത്തിൽ ഫൈനലിൽ എത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാകാരി? ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 43621,
    "questionText": " 2014 ലെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് എവിടെ വെച്ചു നടന്നു ? ",
    "answerText": " ഇഞ്ചിയോണ്‍ (സൗത്ത് കൊറിയ ) "
  },
  {
    "questionNum": 43622,
    "questionText": " m m സിനിമ ? ",
    "answerText": " പടയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 43623,
    "questionText": " സത്യജിത്ത് റായുടെ പഥേർ പഞ്ചാലിയിലെ മുഖ്യ വിഷയം ? ",
    "answerText": " ദാരിദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 43624,
    "questionText": " ബോളിവിയയുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ലാപ്പാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43625,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യം ഉപയോഗിച്ച ലോഹം ? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 43626,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഗവർണ്ണർ ജെനറൽ ? ",
    "answerText": " സി രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 43627,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവോർജ്ജ കമ്മി ഷ ൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1 9 4 8"
  },
  {
    "questionNum": 43628,
    "questionText": " ചൈന ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1 9 6 2"
  },
  {
    "questionNum": 43629,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തിര ഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മി ഷണ റെ നിയമികുനതാര് ? ",
    "answerText": " രാഷ്‌ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 43630,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സുപ്രീംകോർട്ട് ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ? ",
    "answerText": " ഹരിലാൽ ജെ കനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 43631,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ശില്പ്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഡോ ബി ആർ അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43632,
    "questionText": " പെൻഷനെർസ് പാര ഡ യിസ് എന്നരിയപ്ടുന്ന നഗരം ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43633,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന താലൂക്ക് ? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ്‌ താലൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43634,
    "questionText": " ജൈനമത സ്ഥാപകൻ ആര്? ",
    "answerText": " വർദമാന മഹാവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43635,
    "questionText": " അഗതികളുടെ അമ്മ എന്നറിയപ്പെടുനത് ? ",
    "answerText": " മദർ തേരസ "
  },
  {
    "questionNum": 43636,
    "questionText": " ശക്തിസ്ഥൽ ആരുടെ സമാധി സ്ഥലമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 43637,
    "questionText": " ഗീർ വനം ഏതു സംസ്ഥാനത്തന്നു സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43638,
    "questionText": " നീല വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " മത്സ്യോൽപാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 43639,
    "questionText": " ചവിട്ടു നാടകം ഏതു മതവിഭാഗത്തിന്റെ കലാരുപമാണ് ? ",
    "answerText": " ക്രിസ്ത്യാനികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43640,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്റെ ശില്പ്പി ? ",
    "answerText": " മാർ ത്താണ്ടവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 43641,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ പാത? ",
    "answerText": " മുംബൈ - താനെ "
  },
  {
    "questionNum": 43642,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സ് ൽ വ്യതിഗത ഇനത്തിൽ സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " അഭിനവ് ബിന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 43643,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43644,
    "questionText": " ആര്യസമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദസരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 43645,
    "questionText": " ഹുയാങ്ങ് സാങ്ങ് കേരളം സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " A D 6 3 0"
  },
  {
    "questionNum": 43646,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉരഗം ? ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 43647,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ദിനപത്രം? ",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 43648,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ ഗീതം? ",
    "answerText": " വന്ദേമാതരം "
  },
  {
    "questionNum": 43649,
    "questionText": " വംഗ ബന്ധു എന്നറിയപ്പെടുനത് ? ",
    "answerText": " മുജീബുർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43650,
    "questionText": " ലോക പരിസ്ഥിതി ദിനം ? ",
    "answerText": " ജൂണ്‍ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 43651,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 43652,
    "questionText": " ഹിഗിറ്റ ആരുടെ കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " എൻ എസ് മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43653,
    "questionText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭo നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 3 2"
  },
  {
    "questionNum": 43654,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിം സിൽ സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " കമൽജിത് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 43655,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ ഭുമിയുടെ സ്ഥാനം എത്ര ? ",
    "answerText": " 5 സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 43656,
    "questionText": " മെഡി റ്റ് എ റിയാൻ കടലിനെയും ചെങ്കടലിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43657,
    "questionText": " ഇൻഡ്യയുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 43658,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ അരിപ്പ ? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 43659,
    "questionText": " മനുഷ്യനിലെ വാരിയെല്ലുകള്ളുടെ ഏണ്ണം ? ",
    "answerText": " 2 4 ഏണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 43660,
    "questionText": " മാങ്ങകളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അൽഫോൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 43661,
    "questionText": " സ്വർഗീയഫലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൈതച്ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 43662,
    "questionText": " തലയിൽ ഹൃദയമുള്ള ജീവി ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43663,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആന പരിശീലന കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " കോടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43664,
    "questionText": " ജ്വലനത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " നൈട്രജെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43665,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദ്രവണങ്കo കുറഞ്ഞ മൂലകം? ",
    "answerText": " രസം "
  },
  {
    "questionNum": 43666,
    "questionText": " പുകയിലയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിഷ പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " നിക്കോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43667,
    "questionText": " കേരളാ വാല്മീകി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43668,
    "questionText": " ബാലിദീപ് ആരുടെ ക്രിതിയാന്ന് ? ",
    "answerText": " എസ് കെ പോറ്റയ്കാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43669,
    "questionText": " ടെസ് എഴുതിയത് ? ",
    "answerText": " തോമസ്‌ ഹാർഡി "
  },
  {
    "questionNum": 43670,
    "questionText": " ആദ്യ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെവെച്ച് ? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 43671,
    "questionText": " റിസെർവ്‌ ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1 9 3 5"
  },
  {
    "questionNum": 43672,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും റഷ്യയും സംയുക്തമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ശബ്താതിവേഗ മിസൈൽ ? ",
    "answerText": " ബ്രമ്മോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43673,
    "questionText": " അമേരികയിലെ വേൾഡ് ട്രേഡ് സെൻറർ ഭീകരാക്രമണത്തിൽ തകർന്നത്‌ ? ",
    "answerText": " 2 0 0 1 സെപ്റ്റംബർ 1 1 "
  },
  {
    "questionNum": 43674,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമേറിയ മരുഭൂമിയായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കയിലെ നമീബ് മരുഭൂമി  "
  },
  {
    "questionNum": 43675,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റെയിൽ പാത ? ",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ-തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43676,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43677,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തിൽ എത്തിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 43678,
    "questionText": " ഫോ ർ ത്ത് എസ്റ്റേറ്റ്‌ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാധ്യമങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43679,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി ആവാനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം ? ",
    "answerText": " 3 5 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 43680,
    "questionText": " സെല്ലുലാർ ജയിൽ സ്ഥിതിചെയുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പൊർട്ട്ബ്ലെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 43681,
    "questionText": " കർണാടകത്തിന്റെ ദേശിയ ഉത്സവം ? ",
    "answerText": " ദസറ "
  },
  {
    "questionNum": 43682,
    "questionText": " കേരളത്തിന്ന് ഇന്ത്യുടെ എത്ര ശതമാനം ഭൂവിസ്തൃതി ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": " 1. 3%"
  },
  {
    "questionNum": 43683,
    "questionText": " ജയ് ഹിന്ദ്‌ എന്നാ മുദ്രാവാക്യം ഉയര്തിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43684,
    "questionText": " സെർവന്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ സൊസൈറ്റി യുടെ സ്ഥാപകാൻ ? ",
    "answerText": " ഗോപാല കൃഷണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 43685,
    "questionText": " നേപാളിന്റ്റെ ദേശിയ മൃഗം ? ",
    "answerText": " പശു "
  },
  {
    "questionNum": 43686,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ ഇന്ത്യൻ നഗരം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 43687,
    "questionText": " നേപ്പാളി ഇന്ത്യയിലെ ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ ഭാഷ ആണ് ? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 43688,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവ പദ്ധതിയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " എച് ജെ ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 43689,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവ നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുനത് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43690,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖം എഴുതിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 43691,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര മരുഭൂമി മരുവത്‌കരണ നിരോധന വർഷം? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 43692,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങളുടെ ശിൽപ്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സർദ്ദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43693,
    "questionText": " ആധുനിക സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ആഡം സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 43694,
    "questionText": " സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനകളുടെ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 43695,
    "questionText": " ആനമുടിയുടെ ഉയരം ? ",
    "answerText": " 8 8 4 1 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 43696,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടിക ജാതികാർ ഉള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 43697,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തേക്ക്‌ മ്യുസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43698,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ക ന്‍റ്റോ മെന്റ് ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43699,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എച് എം ടി യുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കളമശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 43700,
    "questionText": " ബെകിങ്ങ്ഹാം കൊട്ടാരം ഏതു രാജ്യത്താ ണ് ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43701,
    "questionText": " ഇരുണ്ട ഭൂഖ ണ്‍ ഡo എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 43702,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട്‌ വാൾപോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43703,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്റ്റെ ഉരുക്കു വനിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാർഗരെട്റ്റ് താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 43704,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " യുറി ഗഗാറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43705,
    "questionText": " കർണാടകയുടെ;തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43706,
    "questionText": " ആസാമിന്റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " കാമരൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 43707,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ ഇതിഹാസം ? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതo "
  },
  {
    "questionNum": 43708,
    "questionText": " കുത്തബ് മിനാറിന്റെ പണി പൂർത്തികരിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 43709,
    "questionText": " തെന്നാലി രാമൻ ആരുടെ സദ്ദസിലെ വിദുഷകൻ ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവ രായ "
  },
  {
    "questionNum": 43710,
    "questionText": " ലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര സമരത്തെ ബ്രിട്ടിഷുകാർ വിശേഷിപിച്ചത് എന്ത് ? ",
    "answerText": " ശിപായി ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 43711,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദ് ആക്കിയ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ഹാർ ഡി ജ്ജ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 43712,
    "questionText": " ഐ എൻ എ യുടെ തലവൻ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 43713,
    "questionText": " ബനാറസ്‌ ഹിന്ദു സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 43714,
    "questionText": " ഇൻഡ്യൻ നവോഥനതിന്റ്റെ പിതാവ് എന്നറിയപെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 43715,
    "questionText": " സാക്ഷരത നിരക്ക് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43716,
    "questionText": " മറാത്തി ഭാഷ ഇതു സംസ്ഥാനത്ത് ആണ് സംസാരിക്കുനത് ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 43717,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ കൃതിമോപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " സ്പുട്നിക് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 43718,
    "questionText": " ഇൻഡ്യയിലെ മികച്ച കായിക താരങ്ങൾക്ക്‌ നല്കിവരുന്ന അവാർഡ്‌ ? ",
    "answerText": " അർജുനാ അവാർഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43719,
    "questionText": " ഇൻഡ്യയിലെ ആദ്യത്തെ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷ്നെർ ? ",
    "answerText": " സുകുമാർ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43720,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ല രൂപികരിച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1 9 5 7 ഓഗസ്റ്റ്‌ 1 7 "
  },
  {
    "questionNum": 43721,
    "questionText": " കശുമാവ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുനത്ത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ആനക്കയം "
  },
  {
    "questionNum": 43722,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്ലാനറ്റൊരിയം ഏത് ? ",
    "answerText": " ബിർല പ്ലാനറ്റൊരിയം കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 43723,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ അണകെട്ട് ? ",
    "answerText": " ഹിരാക്കുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 43724,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതം എവിടെ ആണ്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43725,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ വനിത ? ",
    "answerText": " മേരി ക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 43726,
    "questionText": " നയിലെന്റ്റെ ദാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 43727,
    "questionText": " നെഹറു ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്നത്‌ എവിടെ ആണ്? ",
    "answerText": " പുന്നമട കായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43728,
    "questionText": " തമിഴ്നാടിന്റെ ദേശിയ നിർ ത്ത രൂപം ? ",
    "answerText": " ഭാരത്യനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 43729,
    "questionText": " പുരാതന കാലത്ത് വംഗ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43730,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ട് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇൻഡ്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 43731,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 43732,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " റായ്ഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 43733,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " കാനിഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 43734,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർജെനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേ സ്റ്റിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 43735,
    "questionText": " ബോഡോ ഭാഷ സംസാരിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 43736,
    "questionText": " കൊങ്കണി ഭാഷ സംസാരിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 43737,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സോകരിയ ടെലിവിഷൻ ചാനൽ ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യാനെറ്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43738,
    "questionText": " ജ്ഞാ ന പീ ഠം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ജി ശങ്കരകുറുപ്പ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43739,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വിസ്തീർണം കുറഞ്ഞ ജില്ല ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 43740,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43741,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടികവർഗക്കാറുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " വയനാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43742,
    "questionText": " മീനച്ചിലാറിന്റെ തീരത്തുള്ള പട്ടണം ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 43743,
    "questionText": " ആദിശങ്കരൻറെ ജന്മ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 43744,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കിഴങ്ങ് വിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 43745,
    "questionText": " സെൻറ് തോമസ്‌ കേരളത്തിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " A D 5 2"
  },
  {
    "questionNum": 43746,
    "questionText": " രാജ്യത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ തൊഴിൽ രഹിതരുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം  "
  },
  {
    "questionNum": 43747,
    "questionText": " മാമാങ്കo നടന്നിരുന്നത്ത് എവിടെ? ",
    "answerText": " തിരുനാവായ "
  },
  {
    "questionNum": 43748,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മുസ്ലിം രാജവംശം ? ",
    "answerText": " അറക്കൽ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 43749,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജൂത പള്ളി ? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 43750,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ യുവതീയുവാക്കൾക്ക് സ്വയം തൊഴിലിനു വേണ്ടിയുള്ള പരിശീലനം നൽകാനുള്ള പദ്ധതി? ",
    "answerText": " TRYSEM"
  },
  {
    "questionNum": 43751,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " പി ടി ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 43752,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥ നങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുത് ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43753,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനഭുമി ഉള്ള സംസ്ഥനം ഏത് ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 43754,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുളള വേദം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 43755,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗരന്റ്റ്റെ മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " കൗടില്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43756,
    "questionText": " തുഗ്ല ക് രാജ വംശത്തിൻറെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " ഗിയസുദീൻതുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43757,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ സൗജന്യ ഡി ടി ഏച്ച് ? ",
    "answerText": " ഡി ഡി ഡയറക്റ്റ് പ്ലസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43758,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കടൽ മാർഗം വന്ന ആദ്യ വിദേശ ശക്തി ? ",
    "answerText": " പോര്ച്ചുഗ്രീസുക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43759,
    "questionText": " ജനിതക ശാശ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗർമെൻഡ ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43760,
    "questionText": " ഗോവ സംസ്ഥനം രുപികൃതമായത് ? ",
    "answerText": " 1 9 8 7 മെയ്‌ 3 0 "
  },
  {
    "questionNum": 43761,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തൊഴിലില്ലായ്മ വേതനം നൽകി തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 43762,
    "questionText": " നഗര, ഗ്രാമ വ്യത്യാസമില്ലാതെ അഭ്യസ്ഥവിദ്യരായ യുവതീയുവാക്കൾക്ക് സ്വയം തൊഴിൽ കണ്ടെത്തുന്നതിന് വേണ്ടിയുള്ള പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പ്രൈം മിനിസ്റ്റേഴ്സ് റോസ്‌ഗാർ യോജന  "
  },
  {
    "questionNum": 43763,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തേക്ക്തോട്ടം ? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 43764,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ റിപ്പബ്ലിക് ? ",
    "answerText": " നൗറു "
  },
  {
    "questionNum": 43765,
    "questionText": " എല്ലാവർക്കും സ്വികരികാവുന്ന രക്ത ഗ്രുപ്പ് ? ",
    "answerText": " O ഗ്രൂപ്പ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43766,
    "questionText": " കറുത്തമ്മ എന്ന കഥാപാത്രം ആരുടെ സൃഷ്ടിയാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 43767,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്റെ ജന്മ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കപിലവസ്തു "
  },
  {
    "questionNum": 43768,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്രാവകരൂപത്തിലുള്ള സംയോജകല? ",
    "answerText": " രക്തം  "
  },
  {
    "questionNum": 43769,
    "questionText": " പരുത്തി കൃഷിക്ക് അനുയോജ്യമായ മണ്ണ്‍ ? ",
    "answerText": " കരിമണ്ണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 43770,
    "questionText": " അസാധ്യമായത് ഒന്നുമില്ല എന്നുപറഞ്ഞത്‌ ? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43771,
    "questionText": " പ്രസിഡെൻ ഇൻറെ വെള്ളിമെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചലച്ചിത്രം ? ",
    "answerText": " നീലകുയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43772,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 43773,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ജനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1 8 6 9"
  },
  {
    "questionNum": 43774,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദ ചലച്ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ബാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43775,
    "questionText": " കണ്ട് ല തുറമുഖം എവിടെ ആണ് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 43776,
    "questionText": " നിർമാല്യം എന്ന ചിത്രത്തിന്റ്റെ സംവിധയകാൻ ? ",
    "answerText": " എം ടി വാസുദേവൻ‌നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 43777,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണു ഉത്‌പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അസ്ഥിമഞ്ജയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 43778,
    "questionText": " മഹാത്മ ഗാന്ധി വെടിഏറ്റു മരിച്ചത്‌ എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1948 ജനുവരി 30 "
  },
  {
    "questionNum": 43779,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സുഗന്ധവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം കേരളത്തിൽ എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 43780,
    "questionText": " മാലി എന്നറിയപെടുന്ന സാഹിത്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " വി മാധവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 43781,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസംഘ്യ ഉള്ള നഗരം ഏത് ? ",
    "answerText": " ടോകിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 43782,
    "questionText": " ബഹിരകശതെത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യകാരി ? ",
    "answerText": " കല്പനചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 43783,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ആണവ റിയാക്റ്റ്‌ർ ? ",
    "answerText": " അപ്സര "
  },
  {
    "questionNum": 43784,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടിയുടെ ഉയരം എത്ര ? ",
    "answerText": " 8. 848 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 43785,
    "questionText": " സാഹിത്യകാരൻ ആനന്ദിന്റ്റ്റെ യഥാർത്ഥ പേര് ? ",
    "answerText": " പി സച്ചിദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43786,
    "questionText": " ഒരു ഹീമോഗ്ളോബിൻ തന്മാത്രയിൽ എത്ര ഇരുമ്പ് ആറ്റങ്ങൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 43787,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ശ്വേത രക്താണു? ",
    "answerText": " മോണോസൈറ്റ്  "
  },
  {
    "questionNum": 43788,
    "questionText": " മനുഷ്യരക്തത്തിലെ ആന്റി കൊയാഗുലന്റ്? ",
    "answerText": " ഹെപ്പാരിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 43789,
    "questionText": " റോക്ക് കോട്ടണ്‍ എന്നറി യപെടുന്നത് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ആസ്ബറ്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43790,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ എത്ര ശതമാനം ജലമുണ്ട്? ",
    "answerText": " 80 ശതമാനം  "
  },
  {
    "questionNum": 43791,
    "questionText": " രക്തബാങ്കുകളിൽ രക്തം സൂക്ഷിക്കുന്ന താപനില? ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി C  "
  },
  {
    "questionNum": 43792,
    "questionText": " സതി നിർത്തലാകിയത്? ",
    "answerText": " വില്ല്യം ബെന്ട്ടിക് "
  },
  {
    "questionNum": 43793,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഇക്തിയോളജി  "
  },
  {
    "questionNum": 43794,
    "questionText": " ലോക അ​ഭ​യാർ​ത്ഥി​ദി​നം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 43795,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാം കൊഴുപ്പില്നിന്നു എത്ര കലോറി ഊർജജo ലഭിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " 9. 3 കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 43796,
    "questionText": " അ​ന്താ​രാ​ഷ്ട്ര ഓ​സോൺ സം​ര​ക്ഷണ ദി​നം? ",
    "answerText": " സെ​പ്തം​ബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 43797,
    "questionText": " ബ്ളാക്ക് വിപ്ളവം? ",
    "answerText": " കൽക്കരി ഉത്‌പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 43798,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം രൂപീകരിക്കാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " 1954ലെ പഞ്ചശീല തത്വങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43799,
    "questionText": " ദേശീയ യുവജനദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 43800,
    "questionText": " ദിവ്യ ഔഷധങ്ങൾ ഏവ?  ",
    "answerText": " തുളസി, കൂവളം, കറുക  "
  },
  {
    "questionNum": 43801,
    "questionText": " ത്രികടു ഏവ?  ",
    "answerText": " ചുക്ക്, കുരുമുളക്, തിപ്പലി  "
  },
  {
    "questionNum": 43802,
    "questionText": " റബർക്കറ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു പേരിൽ?  ",
    "answerText": " ലാറ്റക്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 43803,
    "questionText": " എന്താണ് പരാഗണം?  ",
    "answerText": " പരാഗിയിൽ നിന്ന് പരാഗരേണു പരാഷണസ്ഥത്തലത്തേക്ക് മാറ്റുന്ന പ്രവർത്തനം  "
  },
  {
    "questionNum": 43804,
    "questionText": " ധാന്യകങ്ങളിലെ കാർബൺ, ഹൈഡ്രജൻ, ഓക്സിജൻ അനുപാതം?  ",
    "answerText": " 1: 2 : 1"
  },
  {
    "questionNum": 43805,
    "questionText": " പാകമാകുമ്പോൾ പെരികാർപ്പ് ഉണങ്ങിപ്പോകുന്ന ഫലങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ശുഷ്കഫലങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 43806,
    "questionText": " മരത്തിന്റെ ശാഖയിൽ നിന്ന് വളർന്ന് മണ്ണിലേക്ക് ഉറച്ചുനിൽക്കുന്ന വേരുകൾ?  ",
    "answerText": " താങ്ങുവേരുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 43807,
    "questionText": " വേദനസംഹാരിയായ മോർഫിൻ ഉത്പാദിപ്പിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന സസ്യം?  ",
    "answerText": " കഞ്ചാവ്  "
  },
  {
    "questionNum": 43808,
    "questionText": " എന്താണ് നാരുവേരു പടലം?  ",
    "answerText": " കാണ്ഡത്തിന്റെ അടിഭാഗത്ത് നിന്ന് എല്ലാ ദിശകളിലേക്കും നാരുകൾ പോലുള്ള ധാരാളം വേരുകൾ ഉള്ള ഭാഗം  "
  },
  {
    "questionNum": 43809,
    "questionText": " ഇലയിലെ സിരകൾ വല പോലെ വിന്യസിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജാലികാസിരാവിന്യാസം  "
  },
  {
    "questionNum": 43810,
    "questionText": " ദുർബല കാണ്ഡമുള്ള സസ്യങ്ങൾ താങ്ങിൽ പിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന സ്‌പ്രിംഗ് പോലുള്ള അവയവങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " പ്രതാനങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 43811,
    "questionText": " സമാന്തരസിരാവിന്യാസത്തിനുദാഹരണം?  ",
    "answerText": " തെങ്ങ്, വാഴ, നെല്ല്  "
  },
  {
    "questionNum": 43812,
    "questionText": " ലോക ശാ​സ്ത്ര​ദി​നം? ",
    "answerText": " ന​വം​ബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 43813,
    "questionText": " ഷഡ്‌പദങ്ങൾ മുഖേന നടക്കുന്ന പരാഗണം?  ",
    "answerText": " എന്റഫോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 43814,
    "questionText": " ​തി​ര​ഞ്ഞെ​ടു​പ്പി​ലൂ​ടെ അ​ധി​കാ​ര​ത്തി​ലെ​ത്തിയ ആ​ദ്യ കേ​രള മു​ഖ്യ​മ​ന്ത്രി ?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട്  "
  },
  {
    "questionNum": 43815,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലാ​ദ്യ​മാ​യി നി​യ​മ​സ​ഭാം​ഗ​മാ​യി നാ​മ​നിർ​ദ്ദേ​ശം ചെ​യ്യ​പ്പെ​ട്ട വ​നി​ത?  ",
    "answerText": " തോട്ടയ്ക്കാട് മാധവി അമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 43816,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ ര​ണ്ടാ​മ​ത്തെ മു​ഖ്യ​മ​ന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള  "
  },
  {
    "questionNum": 43817,
    "questionText": " ആ​ത്മ​വി​ദ്യാ​സം​ഘം സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 43818,
    "questionText": " കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ഡെ​പ്യൂ​ട്ടി സ്പീ​ക്കർ?  ",
    "answerText": " പി. ഗോവിന്ദമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 43819,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ ബ്രാ​ഹ്മ​ണർ​ക്കി​ട​യിൽ നി​ല​വി​ലി​രു​ന്ന അ​നാ​ചാ​ര​ങ്ങൾ​ക്കെ​തി​രെ രൂ​പം​കൊ​ണ്ട സം​ഘ​ട​ന?  ",
    "answerText": " 1909ൽ, യോഗക്ഷേമസഭ  "
  },
  {
    "questionNum": 43820,
    "questionText": " കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭ​യി​ലെ ആ​ദ്യ സ്പീ​ക്കർ?  ",
    "answerText": " ആർ. ശങ്കരനാരായണൻ തമ്പി  "
  },
  {
    "questionNum": 43821,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ പ്രാ​യ​പൂർ​ത്തി വോ​ട്ട​വ​കാ​ശം നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " 1944ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 43822,
    "questionText": " ക്വി​റ്റി​ന്ത്യാ സ​മ​ര​ക്കാർ ര​ഹ​സ്യ​പ്ര​ചാ​ര​ണം ചെ​യ്ത മാ​സി​ക?  ",
    "answerText": " സ്വതന്ത്ര ഭാരതം  "
  },
  {
    "questionNum": 43823,
    "questionText": " ഉ​ത്തര കേ​ര​ള​ത്തിൽ ക​മ്മ്യൂ​ണി​സ്റ്റ് പ്ര​സ്ഥാ​ന​ത്തി​ന്റെ '​പാ​ടു​ന്ന പ​ട​വാൾ' എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " ടി.എസ്. തിരുമുമ്പ്  "
  },
  {
    "questionNum": 43824,
    "questionText": " 1928ൽ എ​റ​ണാ​കു​ള​ത്ത് ന​ട​ന്ന കേ​രള കു​ടി​യാൻ സ​മ്മേ​ള​ന​ത്തിൽ അ​ദ്ധ്യ​ക്ഷത വ​ഹി​ച്ച​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " ലാലാലാജ്പത്റായി  "
  },
  {
    "questionNum": 43825,
    "questionText": " ശാ​സ്ത്രീയ മ​ത്സ്യ​കൃ​ഷി? ",
    "answerText": " പി​സി​കൾ​ച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 43826,
    "questionText": " അ​ഞ്ചു​വർ​ഷം തി​ക​ച്ച് കേ​ര​ളം ഭ​രി​ച്ച ആ​ദ്യ കേ​രള മു​ഖ്യ​മ​ന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സി. അച്യുതമേനോൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 43827,
    "questionText": " ല​ക്ഷം വീ​ട് പ​ദ്ധ​തി ന​ട​പ്പി​ലാ​ക്കി​യ​ത് ആ​ര്?  ",
    "answerText": " എം.എൻ. ഗോവിന്ദൻ നായർ  "
  },
  {
    "questionNum": 43828,
    "questionText": " കർ​ഷക തൊ​ഴി​ലാ​ളി പാർ​ട്ടി​യു​ടെ സ്ഥാ​പക നേ​താ​വ്?  ",
    "answerText": " ഫാദർ വടക്കൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 43829,
    "questionText": " കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭ​യി​ലെ ആ​ദ്യ വ​നി​താ ഡെ​പ്യൂ​ട്ടി സ്പീ​ക്കർ?  ",
    "answerText": " കെ.ഒ. ഐഷാഭായി  "
  },
  {
    "questionNum": 43830,
    "questionText": " അ​ഞ്ച് വർ​ഷം ഭ​ര​ണം തി​ക​ച്ച ആ​ദ്യ കോൺ​ഗ്ര​സ് നേ​താ​വ്?  ",
    "answerText": " കെ. കരുണാകരൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 43831,
    "questionText": " ഉ​പ​ഭോ​ക്തൃ സം​ര​ക്ഷണ നി​യ​മം പ്രാ​ബ​ല്യ​ത്തിൽ വ​ന്ന ദി​വ​സം ?  ",
    "answerText": " 1990 ജനുവരി 2  "
  },
  {
    "questionNum": 43832,
    "questionText": " നൂ​റ്റാ​ണ്ടു​യു​ദ്ധ​മെ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന ചോള - ചേര യു​ദ്ധം ന​ട​ന്ന​ത് ആ​രു​ടെ കാ​ല​ത്താ​ണ്?  ",
    "answerText": " ഭാസ്കര രവിവർമ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 43833,
    "questionText": " കേ​രള സ​ഹ​ക​രണ സം​ഘം നി​യ​മം നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " 1976 മേയ് 15ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 43834,
    "questionText": " കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭ​യി​ലും തി​രു - കൊ​ച്ചി മ​ന്ത്രി​സ​ഭ​യി​ലും അം​ഗ​മാ​യി​രു​ന്ന വ്യ​ക്തി?  ",
    "answerText": " പി.കെ. കുഞ്ഞ്  "
  },
  {
    "questionNum": 43835,
    "questionText": " 1957ൽ വി​ദ്യാ​ഭ്യാസ ബിൽ പാ​സാ​ക്കിയ വി​ദ്യാ​ഭ്യാസ മ​ന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശേരി  "
  },
  {
    "questionNum": 43836,
    "questionText": " സ​ഹോ​ദ​രൻ അ​യ്യ​പ്പൻ സ്മാ​ര​കം സ്ഥി​തി​ചെ​യ്യു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " ചെറായി  "
  },
  {
    "questionNum": 43837,
    "questionText": " പൂ​ക്കോ​ട്ടൂർ യു​ദ്ധം എ​ന്തു ക​ലാ​പ​വു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ട​താ​ണ്?  ",
    "answerText": " മലബാർ കലാപം  "
  },
  {
    "questionNum": 43838,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തിൽ കൂ​ട്ടു​കു​ടുംബ സ​മ്പ്ര​ദാ​യം നി​യ​മ​ത്തി​ലൂ​ടെ നി​റു​ത്ത​ലാ​ക്കിയ വർ​ഷം?  ",
    "answerText": " 1976 ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 43839,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ വി​ദേ​ശ​കാ​ര്യ​വ​ക്താ​വായ ആ​ദ്യ മ​ല​യാ​ളി വ​നി​ത?  ",
    "answerText": " നിരുപമാ റാവു  "
  },
  {
    "questionNum": 43840,
    "questionText": " കേ​രള ലോ​കാ​യു​ക്ത നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " 1999 ഏപ്രിൽ 30ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 43841,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റി​ന്റെ ദേ​ശീയ ഗാ​നം?  ",
    "answerText": " വഞ്ചീശമംഗളം  "
  },
  {
    "questionNum": 43842,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തിൽ ഏ​റ്റ​വും കു​റ​ച്ച് ദി​വ​സം മു​ഖ്യ​മ​ന്ത്രി​യാ​യി​രു​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " സി.എച്ച്. മുഹമ്മദ് കോയ  "
  },
  {
    "questionNum": 43843,
    "questionText": " പ​ള്ളി​വാ​സൽ വൈ​ദ്യുത പ​ദ്ധ​തി​ക്ക് നേ​തൃ​ത്വം നൽ​കിയ തി​രു​വി​താം​കൂർ ദി​വാൻ?  ",
    "answerText": " സർ സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ  "
  },
  {
    "questionNum": 43844,
    "questionText": " വെർ​മി​കൾ​ച്ചർ? ",
    "answerText": " മ​ണ്ണി​ര​കൃ​ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 43845,
    "questionText": " റി​സർ​വ് ബാ​ങ്ക് ഗ​വർ​ണ​റായ ഏ​റ്റ​വും പ്രാ​യം കു​റ​ഞ്ഞ വ്യ​ക്തി? ",
    "answerText": " ര​ഘു​റാം രാ​ജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43846,
    "questionText": " കേ​രള നി​യ​മ​സ​ഭാ സ്പീ​ക്കർ, കേ​രള മു​ഖ്യ​മ​ന്ത്രി എ​ന്നീ പ​ദ​വി​കൾ വ​ഹി​ച്ച വ്യ​ക്തി?  ",
    "answerText": " സി.എച്ച്. മുഹമ്മദ്കോയ  "
  },
  {
    "questionNum": 43847,
    "questionText": " കേ​ര​ള​വർ​മ്മ വ​ലി​യ​കോ​യി​ത്ത​മ്പു​രാ​നെ ത​ട​വിൽ പാർ​പ്പി​ച്ച കൊ​ട്ടാ​രം?  ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് കൊട്ടാരം  "
  },
  {
    "questionNum": 43848,
    "questionText": " പ​ത്മ​ശ്രീ ല​ഭി​ച്ച ആ​ദ്യ മ​ല​യാ​ളി?  ",
    "answerText": " ഡോ. പ്രകാശ് വർഗീസ് ബെഞ്ചമിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 43849,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ ലോകരാഷ്ട്രങ്ങൾക്കിടയിൽ എത്രാമത്തെ സ്ഥാനമാണ് ഇന്ത്യക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ഏഴ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43850,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിപ്പമുള്ള ലോകത്തിലെ ഏഴാമത്തെ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43851,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൂർവതീരസമതലത്തിന്റെ തെക്കുഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കോറമാൻഡൽ തീരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43852,
    "questionText": " എവിടെയാണ് കോറമാൻഡൽ തീരം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ പൂർവതീരസമതലത്തിന്റെ തെക്കുഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43853,
    "questionText": " പശ്ചിമതീരസമതലത്തിന്റെ വടക്കുഭാഗം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊങ്കണതീരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43854,
    "questionText": " എവിടെയാണ് കൊങ്കണതീരം?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമതീരസമതലത്തിന്റെ വടക്കുഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43855,
    "questionText": " 'സിന്ധുസാഗർ’ എന്ന് പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കടലേത്?\r\n",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43856,
    "questionText": " അറബിക്കടൽ പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " സിന്ധുസാഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43857,
    "questionText": " 'രത്നാക്ര' എന്നു പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സമുദ്രമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43858,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ‘രത്നാക്ര’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43859,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന പ്രധാന ഭൂമിശാസ്ത്രരേഖയേത്? ",
    "answerText": " ഉത്തരായനരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 43860,
    "questionText": " ഉത്തരായന രേഖ കടന്നു പോകുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളേവ ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്, രാജസ്ഥാൻ, മധ്യപ്രദേശ്,ഛത്തിസ്ഗഢ്,ജാർഖണ്ഡ് ,പശ്ചിമ ബംഗാൾ ,ത്രിപുര ,മിസോറാം. "
  },
  {
    "questionNum": 43861,
    "questionText": " ഗുജറാത്ത്, രാജസ്ഥാൻ, മധ്യപ്രദേശ്,ഛത്തിസ്ഗഢ്,ജാർഖണ്ഡ് ,പശ്ചിമ ബംഗാൾ ,ത്രിപുര ,മിസോറാം എന്നീ സംസ്ഥാനങ്ങളിലൂടെ കടന്നു പോകുന്ന പ്രധാന ഭൂമിശാസ്ത്രരേഖയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരായന രേഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43862,
    "questionText": " ഗ്രീൻവിച്ച് സമയത്തേക്കാൾ എത്ര മുന്നിലാണ് ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാൻഡേഡ്സമയം?\r\n",
    "answerText": " 5.30 മണിക്കൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43863,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട മണ്ണിനമേത്?\r\n",
    "answerText": " എക്കൽമണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43864,
    "questionText": " പുതുതായി രൂപം കൊള്ളുന്ന ഫലപുഷിടി കൂടിയ എക്കൽ മണ്ണേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഖാദർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43865,
    "questionText": " എന്താണ് ഖാദർ മണ്ണിനം ?\r\n",
    "answerText": " പുതുതായി രൂപം കൊള്ളുന്ന ഫലപുഷിടി കൂടിയ എക്കൽ മണ്ണിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43866,
    "questionText": " പഴയ എക്കൽ മണ്ണ് എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഭംഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43867,
    "questionText": " എന്താണ് ഭംഗർ?\r\n",
    "answerText": " പഴയ എക്കൽ മണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43868,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സിന് ആദ്യമായി നിയമാവലി ഉണ്ടായ സമ്മേളനമേത്?\r\n",
    "answerText": " 1899-ലെ ലഖ്‌നൗ സമ്മേളനം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43869,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആദ്യമായി പങ്കെടുത്ത കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " 1901-ലെ കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 43870,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷനെ ബഹിഷ്കരിക്കാനുള്ള പ്രമേയം കോൺഗ്രസ് പാസാക്കിയ 1927-ലെ മദ്രാസ് സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഡോ. അൻസാരി "
  },
  {
    "questionNum": 43871,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷനെ ബഹിഷ്കരിക്കാനുള്ള പ്രമേയം കോൺഗ്രസ് പാസാക്കിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1927-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43872,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷനെ ബഹിഷ്കരിക്കാനുള്ള പ്രമേയം കോൺഗ്രസ് പാസാക്കിയതെവിടെ വെച്ച്? ",
    "answerText": " മദ്രാസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43873,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജെ.ബി. കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 43874,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സും ബ്രിട്ടീഷ് സർക്കാറും തമ്മിൽ നടന്ന സന്ധി സംഭാഷണമായ സിംലാ കോൺഫറൻസ് ഏതു വർഷമായിരുന്നു? ",
    "answerText": " 1945 ജൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43875,
    "questionText": " 1940 മുതൽ 1946 വരെ തുടർച്ചയായി കോൺഗ്രസ് അധ്യക്ഷപദവി വഹിച്ചു വന്നതാര്? ",
    "answerText": " അബുൾകലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 43876,
    "questionText": " സാഷ്യലിസ്റ്റു മാതൃക ലക്ഷ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച കോൺഗ്രസ്സ് സമ്മേളനമേത്? ",
    "answerText": " 1955-ലെ ആവഡി സമ്മേളനം? "
  },
  {
    "questionNum": 43877,
    "questionText": " മൂന്നു തവണ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 43878,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സ് സമ്മേളനത്തിൽ ആദ്യമായി 'സ്വരാജ് 'എന്ന പദം പ്രയോഗിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43879,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയുടെ നവോത്ഥാന നായകൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " രാജാ റാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 43880,
    "questionText": " രാജാ റാം മോഹൻ റോയ് ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യയുടെ നവോത്ഥാന നായകൻ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43881,
    "questionText": " സതി നിർത്തലാക്കിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 43882,
    "questionText": " സതി നിരോധനത്തിനായി യത്നിച്ച സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " രാജാ റാംമോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 43883,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് ആദ്യമായി കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറായ സമ്മേളനമേത്?\r\n",
    "answerText": " 1987-ലെ ഹരിപുര സമ്മേളനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43884,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് ആദ്യമായി കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറായ സമ്മേളനമായ ഹരിപുര സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 43885,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് പൂർണസ്വരാജ് പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43886,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സിന്റെ ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ പ്രമേയ സമ്മേളനം നടന്നത് ഏതു വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1942–ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43887,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയസമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43888,
    "questionText": " 1942–ൽ മുംബൈയിൽ നടന്ന കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയസമ്മേളനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43889,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ പ്രമേയം തയ്യാറാക്കിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43890,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു 1942–ലെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ തയ്യാറാക്കിയ പ്രമേയം ?\r\n",
    "answerText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ പ്രമേയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43891,
    "questionText": " 1896-ലെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ ‘വന്ദേമാതരം’ ആദ്യമായി ആലപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43892,
    "questionText": " ‘വന്ദേമാതരം’ ആദ്യമായി ആലപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 1896-ലെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43893,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയുടെ പിതാമഹൻ' എന്നു വിളിക്കപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43894,
    "questionText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യയുടെ പിതാമഹൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 43895,
    "questionText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതിയുടെ യഥാർഥ നാമം എന്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മൂൽ ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 43896,
    "questionText": " ’മൂൽ ശങ്കർ’ എന്നത് ആരുടെ യഥാർത്ഥ നാമമാണ് ? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 43897,
    "questionText": " 'സത്യാർഥപ്രകാശം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43898,
    "questionText": " .ഇന്ത്യയിലെ ഏതു മഹത് വ്യക്തിയുടെ ബാല്യകാലത്തെ പേരായിരുന്നു നരേന്ദ്രനാഥ് ദത്ത? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43899,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ ബാല്യകാലത്തെ പേരെന്തായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്രനാഥ് ദത്ത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43900,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ ജന്മദിനമായ ജനവരി 12 എന്തായി ആചരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ദേശീയ യുവജന ദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 43901,
    "questionText": " 'ജനഗണമന’ ആദ്യമായി ആലപിക്കപ്പെട്ട കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനമേത്? ",
    "answerText": " 'ജനഗണമന’ ആദ്യമായി ആലപിക്കപ്പെട്ട കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനമേത്? 1911-ലെ കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 43902,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സിലെ മിതവാദ കാലഘട്ടം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1885-1905"
  },
  {
    "questionNum": 43903,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സിലെ തീവ്രദേശീയവാദ കാലഘട്ടമായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്?\r\n",
    "answerText": " 1905-1919"
  },
  {
    "questionNum": 43904,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സിലെ ഗാന്ധിയുഗം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1919-1947"
  },
  {
    "questionNum": 43905,
    "questionText": " 1919-1947 കാലഘട്ടം കോൺഗ്രസ്സിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിയുഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43906,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സിൽ ആദ്യത്തെ പിളർപ്പുണ്ടായ വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": " 1907-ലെ സൂറത്ത് സമ്മേളനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43907,
    "questionText": " 1907-ലെ സൂറത്ത് സമ്മേളനത്തിൽ കോൺഗ്രസ് അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " റാഷ്ബിഹാരി ഘോഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43908,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സും മുസ്ലിംലീഗുമായി യോജിച്ച് പ്രവർത്തിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച സംഭവമേത്?\r\n",
    "answerText": " ലഖ്നൗ ഉടമ്പടി (1916)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43909,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സും മുസ്ലിംലീഗുമായി യോജിച്ച് പ്രവർത്തിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച ലഖ്നൗ ഉടമ്പടി നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 43910,
    "questionText": " 1929 ഡിസംബർ 31-ന് ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു ത്രിവർണപതാക ഉയർത്തിയത് ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " രവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 43911,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ ജന്മദിനമെന്ന് ? ",
    "answerText": " ജനവരി 12 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 43912,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് ദേശീയ യുവജനദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 43913,
    "questionText": " അന്തർദേശീയ മാതൃഭാഷാ ദിനം എന്ന് ? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 21 "
  },
  {
    "questionNum": 43914,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിൽ സംസ്കൃതം മാതൃഭാഷയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്രാമം ? ",
    "answerText": " മത്തൂർ ഗ്രാമം (ശിവമോഗ ജില്ല, കർണ്ണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 43915,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള സാഹിത്യ ഭാഷ ? ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 43916,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ , കേന്ദ്ര സർക്കാർ ശ്രേഷ്ഠ ഭാഷയായി അംഗീകരിച്ചിട്ടുള്ള ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": " തമിഴ്(2004); സംസ്കൃതം (2005); കന്നഡ(2008); തെലുങ്ക് (2008); മലയാളം(2013); ഒഡിയ(2014) "
  },
  {
    "questionNum": 43917,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ സംസാരിക്കുന്ന ഭാഷ ? ",
    "answerText": " മാൻഡാരിൻ"
  },
  {
    "questionNum": 43918,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ തദ്ദേശീയമായി സംസാരിക്കുന്ന ഭാഷ ? ",
    "answerText": " മാൻഡാരിൻ"
  },
  {
    "questionNum": 43919,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭാഷകളെ പ്രധാനമായും എത്ര വിഭാഗങ്ങളായി തരംതിരിച്ചിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " നാല് ; 1- ഇന്തോ- ആര്യൻഭാഷകൾ, 2- ദ്രാവിഡ ഭാഷകൾ, 3- ആസ്ട്രിക് ഭാഷകൾ, 4- സിനോ - ടിബറ്റൻ ഭാഷകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 43920,
    "questionText": " ഇന്തോ- ആര്യൻഭാഷാ വിഭാഗത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന പ്രധാന ഭാഷകൾ ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി, ബംഗാളി, ഗുജറാത്തി, മറാഠി, ഉറുദു, സിന്ധി, ഒഡിയ, പഞ്ചാബി "
  },
  {
    "questionNum": 43921,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ ഭാഷാ വിഭാഗത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന പ്രധാന ഭാഷകൾ ? ",
    "answerText": " മലയാളം, തമിഴ്, തെലുങ്ക്, കന്നഡ,തുളു "
  },
  {
    "questionNum": 43922,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന ആസ്ട്രിക് ഭാഷകൾ ? ",
    "answerText": " മുണ്ട (munda), കോൾ (kol) "
  },
  {
    "questionNum": 43923,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന സിനോ - ടിബറ്റൻ ഭാഷകൾ ? ",
    "answerText": " ആസാമീസ്, ഖംതി( khamti) "
  },
  {
    "questionNum": 43924,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ എട്ടാം ഷെഡ്യൂളിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന ഭാഷകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 43925,
    "questionText": " മലയാളം ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായ പ്രദേശങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " കേരളം, ലക്ഷദ്വീപ് , പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 43926,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ മാതൃഭാഷയെന്ന നിലയിൽ ഭാഷ സംസാരിക്കുന്നവരുടെ എണ്ണത്തിനടസ്ഥാനത്തിൽ മലയാളത്തിന്റെ സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 43927,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭാഷകൾ സംസാരിക്കുന്ന പ്രധാന രാജ്യങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ(1652), പാപ്പുവ ന്യൂഗിനി(1100), ഇന്തോനേഷ്യ(700) "
  },
  {
    "questionNum": 43928,
    "questionText": " പ്രധാന ഭാഷകളിൽ ഒന്നായി സന്താളി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 43929,
    "questionText": " ഡോഗ്രി ഭാഷ പ്രധാന ഭാഷകളിൽ ഒന്നായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 43930,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നേപ്പാളി ഭാഷ പ്രധാന ഭാഷകളിൽ ഒന്നായി ഉപയോഗിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 43931,
    "questionText": " മറ്റുള്ള ഭാഷകൾ കേവലം ധാത്രിമാർ, മർത്യനുപ്പെറ്റമ്മ തൻ ഭാഷതാൻ ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43932,
    "questionText": " ഒരു ചൊവ്വാദിവസം എത്ര മണിക്കൂർ മിനിട്ട് ? ",
    "answerText": " 24 മണിക്കൂർ 40 മിനിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 43933,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള വാതകം ? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 43934,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ വ്യാസം എത്ര ? ",
    "answerText": " 6779km"
  },
  {
    "questionNum": 43935,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ ഗുരുത്വാകർഷണബലം ഭൂമിയുടേതുമായി താരതമ്യം ചെയ്യുമ്പോൾ .....? ",
    "answerText": " ഭൂഗുരുത്വാകർഷണബലത്തിന്റെ 38% മാത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 43936,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ അന്തരീക്ഷമർദ്ദം ഭൂമിയുടേതുമായി താരതമ്യം ചെയ്യുമ്പോൾ .....? ",
    "answerText": " ഭൗമാന്തരീക്ഷ മർദ്ദത്തിന്റെ 0.7% മാത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 43937,
    "questionText": " ചൊവ്വയിലെ ശരാശരി താപനില ? ",
    "answerText": " -60°C"
  },
  {
    "questionNum": 43938,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഗ്രഹങ്ങളിൽ വച്ചേറ്റവും കൂടുതൽ പൊടിക്കാറ്റ് വീശുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ചൊവ്വയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43939,
    "questionText": " ചൊവ്വയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ പർവ്വതം ? ",
    "answerText": " ഒളിമ്പിക് മോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43940,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ ഉപഗ്രഹങ്ങൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " ഫോബോസ്, ഡീമോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43941,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും ചൊവ്വയിലേക്കുള്ള ശരാശരി ദൂരം എത്ര ? ",
    "answerText": " 22കോടി 50 ലക്ഷം കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 43942,
    "questionText": " നിഴലുറങ്ങുന്ന വഴികൾ എന്ന മലയാള നോവലിന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " പി. വത്സല "
  },
  {
    "questionNum": 43943,
    "questionText": " പി. വത്സലക്ക് കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത കൃതി ? ",
    "answerText": " നിഴലുറങ്ങുന്ന വഴികൾ(1975) "
  },
  {
    "questionNum": 43944,
    "questionText": " വിഷ്ണു നാരായണൻ നമ്പൂതിരിയുടെ പ്രധാന കൃതികൾ ? ",
    "answerText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തെക്കുറിച്ചൊരു ഗീതം, പ്രണയഗീതങ്ങൾ, ഇന്ത്യയെന്ന വികാരം, മുഖമെവിടെ, അതിർത്തിയിലേക്കൊരു യാത്ര, അപരാജിത, ആരണ്യകം, ഉജ്ജയിനിയിലെ രാപ്പകലുകൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 43945,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ യാത്രാവിവരണ ഗ്രന്ഥം ? ",
    "answerText": " ഹൈമവത ഭൂവിൽ (2010ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 43946,
    "questionText": " ഹൈമവത ഭൂവിൽ - ന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " എം.പി വീരേന്ദ്രകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 43947,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് തുക എത്ര ? ",
    "answerText": " ഒരു ലക്ഷം രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 43948,
    "questionText": " ആടുജീവിതം എന്ന മലയാള നോവലിന്റെ രചയിതാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ബെന്യാമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43949,
    "questionText": " ബെന്യാമിന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം ? ",
    "answerText": " ബെന്നി ഡാനിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43950,
    "questionText": " ബെന്യാമിൻ കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം ? ",
    "answerText": " 2009 (ആടുജീവിതം) "
  },
  {
    "questionNum": 43951,
    "questionText": " ആവേ മരിയ എന്ന ചെറുകഥയുടെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " കെ.ആർ മീര(2009ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 43952,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ സ്വകാര്യമേഖലയിൽ സഥാപിതമായ ആദ്യ ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43953,
    "questionText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " അപ്പു നെടുങ്ങാടി "
  },
  {
    "questionNum": 43954,
    "questionText": " കുന്ദലതയുടെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " അപ്പു നെടുങ്ങാടി "
  },
  {
    "questionNum": 43955,
    "questionText": " 2003ൽ നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് ഏത് ബാങ്കിലാണ് ലയിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷ്ണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 43956,
    "questionText": " കേസരി എ ബാലകൃഷ്ണ പിള്ള ഏത് രംഗത്താണ് പ്രശസ്തനായത് ? ",
    "answerText": " പത്രപ്രവർത്തനം, നിരൂപണം "
  },
  {
    "questionNum": 43957,
    "questionText": " കേസരി എ ബാലകൃഷ്ണ പിള്ള തുടങ്ങിയ വാരികകൾ ? ",
    "answerText": " പ്രബോധകൻ, കേസരി "
  },
  {
    "questionNum": 43958,
    "questionText": " കേസരി എ ബാലകൃഷ്ണ പിള്ള രചിച്ച നിരൂപണ കൃതികൾ ? ",
    "answerText": " സാഹിത്യ ഗവേഷണമാല, രാജരാജീയം, രൂപമഞ്ജരി, നവലോകം "
  },
  {
    "questionNum": 43959,
    "questionText": " കേസരി സ്മാരക മന്ദിരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പുളിമൂട് (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 43960,
    "questionText": " വിശ്വഭാനു(സ്വാമി വിവേകാനന്ദനെക്കുറിച്ച്) , കൈരളീധ്വനി എന്നിവയുടെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഡോ. പി. കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 43961,
    "questionText": " മലയാള കവി എ അയ്യപ്പന്റെ പ്രധാന കവിതാ സമാഹാരങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " യജ്ഞം, വെയിൽ തിന്നുന്ന പക്ഷി, ബുദ്ധനും ആട്ടിൻകുട്ടിയും, മാളമില്ലാത്ത പാമ്പ്, ഗ്രീഷ്മവും കണ്ണീരും . "
  },
  {
    "questionNum": 43962,
    "questionText": " കവി എ അയ്യപ്പന് കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് ലഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 43963,
    "questionText": " ഡോ. എം ലീലാവതിയുടെ പ്രധാന കൃതികൾ ? ",
    "answerText": " കണ്ണീരും മഴവില്ലും, ജീയുടെ കാവ്യ ജീവിതം, അമൃതമശ്നുതേ, കവിതാധ്വനി, ആദിപ്രരൂപങ്ങൾ സാഹിത്യത്തിൽ, സത്യം ശിവം സുന്ദരം, മഹാകവി വള്ളത്തോൾ, നവതരംഗം, വിശ്വോത്തരമായ വിപ്ലവേതിഹാസം, ശൃംഗാര ചിത്രണം-സി.വിയുടെ നോവലുകളിൽ, അണയാത്ത ദീപം, അപ്പുവിന്റെ അന്വേഷണം. "
  },
  {
    "questionNum": 43964,
    "questionText": " ഹൃദയരാഗങ്ങളുടെ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കവി ? ",
    "answerText": " ശ്രീകുമാരൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 43965,
    "questionText": " ശ്രീകുമാരൻ തമ്പിക്ക് ഓടക്കുഴൽ അവാർഡ് ലഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 2010ൽ, അമ്മയ്ക്ക് ഒരു താരാട്ട് എന്ന കാവ്യ സമാഹാരത്തിന് ലഭിച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 43966,
    "questionText": " യു കെയിൽ എഴുത്തുകാരികളുടെ കൃതികൾക്കു നൽകുന്ന ഉന്നതപുരസ്കാരം ? ",
    "answerText": " ഓറഞ്ച് പ്രൈസ് ഫോർ ഫിക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43967,
    "questionText": " പ്രഥമ ടാഗോർ സാഹിത്യ പുരസ്കാരം നൽകിയതെന്ന്? ",
    "answerText": " 2010ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43968,
    "questionText": " 2010ൽ , ആദ്യ 'ഹിന്ദു ബെസ്റ്റ് ഫിക്ഷൻ പുരസ്കാരം ' ലഭിച്ച 'സീരിയസ് മെൻ' ന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " മനു ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 43969,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭാഷകളിലെ സാഹിത്യ കൃതികൾക്ക് നൽകുന്ന ഉന്നത പുരസ്കാരം ? ",
    "answerText": " സരസ്വതി സമ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43970,
    "questionText": " ലിയൊ ടോൾസ്റ്റോയി ജനിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1828 ആഗസ്റ്റ് 28(സെപ്റ്റംബർ 9- പുതിയ കലണ്ടർ പ്രകാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 43971,
    "questionText": " ലിയൊ ടോൾസ്റ്റോയി ജനിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " റഷ്യയിലെ യാസ്ന പോല്യാനയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 43972,
    "questionText": " ലിയൊ ടോൾസ്റ്റോയി മരിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1910 നവംബർ 7ന് "
  },
  {
    "questionNum": 43973,
    "questionText": " ലിയൊ ടോൾസ്റ്റോയിയുടെ പ്രധാന കൃതികൾ ? ",
    "answerText": " യുദ്ധവും സമാധാനവും(1869), അന്നാകരേനിന, ഇവാൻ ഇലിയിച്ചിന്റെ മരണം, മനുഷ്യന് എത്ര ഭൂമി വേണം, അപ്പോൾ നാം എന്തു ചെയ്യണം, തമശ്ശക്തി, ഉയിർത്തെഴുന്നേൽപ്പ് , കൊസ്സാക്കുകൾ, അറിവിന്റെ ഫലങ്ങൾ, എന്താണ് കല. "
  },
  {
    "questionNum": 43974,
    "questionText": " ലിയൊ ടോൾസ്റ്റോയിയുടെ ആത്മകഥാ നോവൽ ത്രയം? ",
    "answerText": " ശൈശവം(1852), കൗമാരം(1854), യൗവ്വനം(1857) "
  },
  {
    "questionNum": 43975,
    "questionText": " ആന്തൻ പാവ്ലിച്ച് ചെഖോഫിന്റെ (റഷ്യൻ സാഹിത്യകാരൻ) പ്രശസ്ത രചനകൾ? ",
    "answerText": " ദ് ചെറി ഓർച്ചഡ്, ദ് സീഗൾ, അങ്കിൾ വാന്യ, ദ് ത്രീ സിസ്റ്റേഴ്സ്. "
  },
  {
    "questionNum": 43976,
    "questionText": " മാർക്ക് ട്വയിൻ ജനിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1835 നവംബർ 30ന്(യു എസ് എയിലെ ഫ്ലോറിഡയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 43977,
    "questionText": " മാർക്ക് ട്വയിന്റെ യഥാർഥ നാമം? ",
    "answerText": " സാമുവേൽ ലാങ്ഹോൺ ക്ലമൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 43978,
    "questionText": " മാർക്ക് ട്വയിൻ മരിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1910 ഏപ്രിൽ 21ന് "
  },
  {
    "questionNum": 43979,
    "questionText": " മാർക്ക് ട്വയിനിന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ ? ",
    "answerText": " ദി അഡ്വഞ്ചേഴ്സ് ഓഫ് ഹക്കിൾബറി ഫിൻ,ദി അഡ്വഞ്ചേഴ്സ് ഓഫ് ടോം സോയർ, ലൈഫ് ഓൺ മിസ്സിസ്സിപ്പി. "
  },
  {
    "questionNum": 43980,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ കേരളം ഭരിച്ച മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " കെ. കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43981,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരളം ഭരിച്ച കോൺഗ്രസ് മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " കെ. കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43982,
    "questionText": " കൊച്ചി, തിരു-കൊച്ചി, കേരള നിയമസഭകളിലും ലോക്സഭയിലും, രാജ്യസഭയിലും അംഗമാകാൻ കഴിഞ്ഞ രാഷ്ട്രീയ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " കെ. കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43983,
    "questionText": " കേരള രാഷ്ട്രീയത്തിലെ 'ഭീഷ്മാചാര്യർ' എന്ന വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ ? ",
    "answerText": " കെ. കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 43984,
    "questionText": " മുൻ കേരളാമുഖ്യമന്ത്രി കെ. കരുണാകരന്റെ വിളിപ്പേര് ? ",
    "answerText": " ലീഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 43985,
    "questionText": " കെ. കരുണാകരന്റെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " പതറാതെ മുന്നോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 43986,
    "questionText": " കെ.ജി കണ്ണബിരാൻ (1929-2010,ആന്ധ്രാപ്രദേശ് )ഏത് രംഗത്താണ് പ്രശസ്തനായത് ? ",
    "answerText": " പൗരാവകാശ പ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 43987,
    "questionText": " 'ഗിരിജാ ബാബു ' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന മുൻ നേപ്പാളി പ്രധാന മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഗിരിജാ പ്രസാദ് കൊയ്‌രാല "
  },
  {
    "questionNum": 43988,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിനുകൂലമായി പ്രവർത്തിച്ച, ലണ്ടനിലെ വിദ്യാർത്ഥി സംഘടനയുടെ മുഖപത്രമായ 'ലണ്ടൻ മജ്ലിസിന്റെ' പ്രഥമ പത്രാധിപർ ? ",
    "answerText": " ജ്യോതിബസു "
  },
  {
    "questionNum": 43989,
    "questionText": " 'മീനച്ചലാറിന്റെ തീരത്ത് ' - ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " പാലാ കെ എം മാത്യു "
  },
  {
    "questionNum": 43990,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയെ നാടുകടത്തിയത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1910 സെപ്റ്റംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 43991,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയെ നാടുകടത്തിയത് , ഏത് തിരുവിതാംകൂർ ദിവാനെതിരെ തൂലിക ചലിപ്പിച്ചതിനാണ് ? ",
    "answerText": " പി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 43992,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ള ജനിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1878 മേയ് 15ന് "
  },
  {
    "questionNum": 43993,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ള മരിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1916 മാർച്ച് 28ന്(കണ്ണൂർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 43994,
    "questionText": " കേരള ദർപ്പണം (പ്രതിവാര പത്രം ), ഉപാധ്യായൻ (മാസിക) എന്നിവയുടെ പ്രഥമ പത്രാധിപർ ? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 43995,
    "questionText": " 'കേരളൻ' എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ എഴുതുകയും, 'കേരളൻ' എന്ന മാസിക നടത്തുകയും ചെയ്തതാര് ? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 43996,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയുടെ പ്രധാന കൃതി? ",
    "answerText": " വൃത്താന്ത പത്രപ്രവർത്തനം(1912) "
  },
  {
    "questionNum": 43997,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭാഷകളിലൊന്നിൽ ആദ്യമായി കാൾ മാർക്സിന്റെ ജീവചരിത്രം രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 43998,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയുടെ ഭൗതികാവശിഷ്ടം തിരുവനന്തപുരത്ത് എത്തിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1948 സെപ്റ്റംബർ 26ന് "
  },
  {
    "questionNum": 43999,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണ പിള്ളയെ നാടു കടത്തിയത് എവിടേക്ക്?, എവിടെ വച്ച് ? ",
    "answerText": " ആരുവാമൊഴി കോട്ടയ്ക്കപ്പുറം മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 44000,
    "questionText": " വിക്കി ലീക്സിന്റെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " ജൂലിയൻ അസാൻജെ "
  }
]